<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Análisis y procedimientos on ManualSalud.com</title>
    <link>https://manualsalud.com/pruebas-y-procedimientos/</link>
    <description>Recent content in Análisis y procedimientos on ManualSalud.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© year title. Todos los derechos reservados.</copyright>
    
	<atom:link href="https://manualsalud.com/pruebas-y-procedimientos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prueba de bilirrubina</title>
      <link>https://manualsalud.com/analisis-de-bilirrubina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/analisis-de-bilirrubina/</guid>
      <description>El examen de bilirrubina examina los niveles de bilirrubina en la sangre. La bilirrubina, un pigmento anaranjado-amarillento, es un producto de desecho que resulta de la degradación normal de los glóbulos rojos. La bilirrubina pasa a través del hígado y posiblemente fuera del cuerpo, especialmente en las heces, una pequeña cantidad en la orina.
Antes de llegar al hígado, se le llama bilirrubina no conjugada, es decir, no combinada. En el hígado, la bilirrubina se combina con ciertos azúcares para crear una forma soluble en agua llamada bilirrubina conjugada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemograma</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemograma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemograma/</guid>
      <description>Un hemograma, también conocido como conteo sanguíneo completo, es un examen de sangre que proporciona información sobre los glóbulos rojos, los glóbulos blancos y las plaquetas.    Eritrocitos  Los glóbulos rojos transportan oxígeno y eliminan el dióxido de carbono. Un conteo sanguíneo completo mide los niveles de hemoglobina (proteína portadora de oxígeno) y hematocrito (porcentaje de glóbulos rojos en la sangre) en la sangre. Los índices utilizados son:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amigdalectomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/amigdalectomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/amigdalectomia/</guid>
      <description>La amigdalectomía es un procedimiento quirúrgico que consiste en extirpar las amígdalas, dos almohadillas ovaladas, ubicadas en la parte posterior de la garganta..  Por qué se hace Este tipo de cirugía a menudo es necesaria porque las amígdalas de una persona han sido infectadas varias veces. A veces se recomienda cuando una persona tiene una infección que no desaparece con otras formas de tratamiento proporcionadas por un médico. En algunos casos, este tipo de cirugía se utiliza incluso para extirpar las amígdalas, que son tan grandes que interfieren con la respiración normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amplitud de distribución eritrocitaria (RDW)</title>
      <link>https://manualsalud.com/amplitud-de-distribucion-eritrocitaria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/amplitud-de-distribucion-eritrocitaria/</guid>
      <description>La amplitud de distrubución eritrocitaria (ADE), también conocida como intervalo de distribución de eritrocitos, es un medida de la variación en el volumen de los glóbulos rojos.  La medición no representa generalmente el diámetro físico. Normalmente representa el ancho de una curva gráfica que muestra cómo varía el volumen de la célula. Un rango normal es usualmente entre 11% y 15% en el cuerpo humano.
Cuándo se realiza La prueba de laboratorio de distribución de glóbulos rojos (RDW, por sus siglas en inglés) es parte de un hemograma completo estándar y se usa junto con otros índices de RBC, especialmente el volumen corpuscular medio (VCM) para ayudar a determinar las causas de la anemia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amputación</title>
      <link>https://manualsalud.com/amputacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/amputacion/</guid>
      <description>Una amputación es la eliminación quirúrgica de la totalidad o parte de una extremidad del cuerpo, como un brazo, pierna, pie, mano, dedo del pie o dedo de la mano.
Una amputación congénita ocurre al nacer y es el término que se utiliza cuando alguien nace sin una extremidad.
Tipos Amputaciones de piernas Amputaciones menores  Amputación de dedos Amputación parcial del pie Desarticulación del tobillo  Amputaciones mayores  Amputación por debajo de la rodilla Desarticulación de rodilla (o de Gritti Gritti-Stokes) Amputación por encima de la rodilla (transfemoral) Rotación de Van-ness Desarticulación de cadera Hemipelvectomía  Amputaciones de brazos  Amputación de dedos Amputación del metacarpiano Desarticulación de muñeca Amputación del antebrazo (radial) Desarticulación del codo Amputación por arriba del codo (transhumeral) Desarticulación del hombro Procedimiento de Krukenberg  Otras amputaciones  Cara: amputación de las orejas, de la nariz (rinotomía), de la lengua (glosectomía), de los ojos (cegamiento).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de creatinina</title>
      <link>https://manualsalud.com/analisis-de-creatinina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/analisis-de-creatinina/</guid>
      <description>Se realiza un examen de depuración de creatinina para ver si los riñones están filtrando adecuadamente los desechos sanguíneos.
La creatinina es una proteína que se crea como un subproducto de los productos de desecho del metabolismo energético de los músculos.
Este tipo de examen mide los niveles de creatinina en la sangre y la orina. La creatinina es un tipo de residuo que se encuentra en el cuerpo en pequeñas cantidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de ferritina</title>
      <link>https://manualsalud.com/analisis-de-ferritina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/analisis-de-ferritina/</guid>
      <description>Un análisis de ferritina ayuda a su médico a entender cuánto hierro almacena su cuerpo. La ferritina es una proteína que se encuentra en todas las células del cuerpo que almacena hierro.
Cuándo se realiza El médico puede prescribir una prueba de ferritina sérica si otras pruebas, como la hemoglobina o el hematocrito, arrojan resultados anormales. Los niveles de ferritina se analizan tomando una muestra de sangre, generalmente del brazo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de hemoglobina</title>
      <link>https://manualsalud.com/analisis-de-hemoglobina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/analisis-de-hemoglobina/</guid>
      <description>Un examen de hemoglobina mide la cantidad de hemoglobina en la sangre. La hemoglobina es una proteína de los glóbulos rojos que transporta oxígeno a los órganos y tejidos del cuerpo y dióxido de carbono de los órganos y tejidos a los pulmones.
Por qué se hace Es posible que le hagan pruebas de hemoglobina para evaluar su estado general de salud, diagnosticar una afección médica o controlar una afección médica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de orina</title>
      <link>https://manualsalud.com/analisis-de-orina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/analisis-de-orina/</guid>
      <description>Hallazgos anormales   Eritrocitos    Sangre en la orina  Glóbulos rojos en orina      Leucocitos        Proteinuria  Presencia de proteínas en la orina.
Leer más...       Aminoaciduria        Bacteriuria         Cuando la muestra de orina de un paciente proviene de institutos médicos profesionales, la muestra de orina a menudo se envía directamente al laboratorio para un procedimiento llamado análisis de orina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de sangre</title>
      <link>https://manualsalud.com/analisis-de-sangre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/analisis-de-sangre/</guid>
      <description>   Eritrocitos       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirugía ocular LASIK</title>
      <link>https://manualsalud.com/lasik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/lasik/</guid>
      <description>El LASIK (Laser-Assisted in Situ Keratomileusis) es un procedimiento que corrige ciertos problemas de visión reduciendo o eliminando la necesidad de usar anteojos o lentes correctivos.
La cirugía ocular LASIK es el tipo más común de cirugía refractiva. La cirugía refractiva cambia la forma del tejido transparente en forma de cúpula (córnea) en la parte frontal del ojo.
El resultado deseado de la cirugía ocular LASIK es doblar (refractar) los rayos de luz enfocados con mayor precisión en su retina y no en algún lugar más allá o por debajo de la retina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cistoscopia</title>
      <link>https://manualsalud.com/cistoscopia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cistoscopia/</guid>
      <description>La cistoscopia es un procedimiento médico que consiste en insertar un dispositivo en la uretra para recopilar información que se puede utilizar para el diagnóstico o el tratamiento. El instrumento incluye una cámara que permite al urólogo realizar el procedimiento y ver lo que está haciendo. Existen varias razones para realizar una cistoscopia médica.
¿Cuál es el propósito de esto? El cistoscopio tiene múltiples funciones, fuera de una habitación. La herramienta se puede utilizar para recoger muestras de orina y tejido de la uretra y la vejiga, y también se puede utilizar para procedimientos quirúrgicos menores, como la extracción de cálculos nefríticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colangiografía transhepática percutánea (CTHP)</title>
      <link>https://manualsalud.com/colangiografia-transhepatica-percutanea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colangiografia-transhepatica-percutanea/</guid>
      <description>El medio de contraste se inserta en el hígado con una aguja, lo que permite ver las vías biliares en una radiografía.
Para qué se usa Este examen se utiliza para diagnosticar condiciones como:
  Colangitis  La colangitis es una infección de la vía biliar que requiere un diagnóstico y tratamiento rápidos.
Leer más...     Coledocolitiasis  Es la presencia de cálculos en el colédoco, el conducto de la vía biliar originado de la fusión del conducto hepático común con el conducto cístico y que desemboca en la segunda porción del duodeno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colangiopancreatografía por resonancia magnética (CPRM)</title>
      <link>https://manualsalud.com/colangiopancreatografia-por-resonancia-magnetica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colangiopancreatografia-por-resonancia-magnetica/</guid>
      <description>La RCPM es una resonancia magnética de los conductos biliar y pancreático, con técnicas especializadas utilizadas para producir el líquido en los conductos más brillantes y en los tejidos circundantes más oscuros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colangiopancreatografía retrógrada endoscópica (CPRE)</title>
      <link>https://manualsalud.com/colangiopancreatografia-retrograda-endoscopica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colangiopancreatografia-retrograda-endoscopica/</guid>
      <description>Usando un endoscopio (un tubo largo y flexible que se inserta en la garganta), un tinte y una radiografía, el médico puede examinar sus órganos de cerca y encontrar anomalías o problemas.
Se inserta un tubo de observación flexible (endoscopio) a través de la boca hasta el intestino delgado y se inyecta un tinte radiopaco a través del tubo hasta los conductos biliar y pancreático. Luego se toman radiografías (ver diagnóstico de trastornos hepáticos, vesiculares y biliares).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colecistectomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/colecistectomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colecistectomia/</guid>
      <description>La colecistectomía es un procedimiento quirúrgico que extirpa la vesícula biliar, un órgano en forma de pera ubicado justo debajo del hígado en la parte superior derecha del abdomen que recoge y almacena la bilis, un líquido digestivo producido en el hígado.  Por qué se realiza Una colecistectomía puede ser necesaria si usted experimenta dolor causado por cálculos biliares que bloquean el flujo de la bilis.
La colecistectomía es una cirugía frecuente y tiene un bajo riesgo de complicaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coledocolitotomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/coledocolitotomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/coledocolitotomia/</guid>
      <description>La coledocolitotomía es la extracción de cálculos del conducto biliar común mediante una incisión quirúrgica.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colescintigrafía</title>
      <link>https://manualsalud.com/colescintigrafia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colescintigrafia/</guid>
      <description>Una escintigrafía hepática o escintigrafía hepatobiliar es una gammagrafía del tracto hepatobiliar, que incluye la vesícula biliar y los conductos biliares. La imagen producida por este tipo de imágenes médicas, llamado un colescintigrama, también se conoce por otros nombres en función de las cuales se utiliza radiotrazador, tales como exploración HIDA, PIPIDA scan, DISIDA escanear, o Brida scan.
La inyección de una pequeña cantidad de material radioactivo identifica contracciones u obstrucciones anormales de la vesícula biliar y los conductos biliares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colonoscopia</title>
      <link>https://manualsalud.com/colonoscopia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colonoscopia/</guid>
      <description>La colonoscopia es el examen endoscópico del intestino grueso y la parte distal del intestino delgado con una cámara CCD o una cámara de fibra óptica en un tubo flexible que pasa a través del ano.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colposcopia</title>
      <link>https://manualsalud.com/colposcopia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colposcopia/</guid>
      <description>La colposcopia es un procedimiento que consiste en examinar de cerca el cuello uterino, la vagina y la vulva en busca de signos de enfermedad. Durante la colposcopia, el médico utiliza un instrumento especial llamado colposcopio.  El médico puede recomendar una colposcopia si la prueba de Papanicolaou ha dado resultados anormales. Si el médico descubre un área inusual de células durante la colposcopia, se puede tomar una muestra de tejido para realizar pruebas de laboratorio (biopsia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concentración de hemoglobina corpuscular media (CHCM)</title>
      <link>https://manualsalud.com/concentracion-de-hemoglobina-corpuscular-media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/concentracion-de-hemoglobina-corpuscular-media/</guid>
      <description>La concentración media de hemoglobina corpuscular (HCM), la concentración de hemoglobina en un volumen dado de glóbulos rojos. Se ha reportado como parte del conteo sanguíneo estándar.
Se calcula dividiendo entre hematocrito y hemoglobina. Los intervalos de referencia para los análisis de sangre son de treinta y dos a treinta y seis g/dL, o entre diecinueve y diecinueve y veintidós con una concentración de tres mmol/L. ya sea por masa o molar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crioterapia</title>
      <link>https://manualsalud.com/crioterapia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/crioterapia/</guid>
      <description>El procedimiento utilizado para congelar las verrugas genitales se denomina crioterapia. Este procedimiento implica la aplicación de una sustancia llamada nitrógeno líquido, que congela los tejidos genitales afectados.
Una vez que la verruga se cubre con hielo, se descongela gradualmente. Unas semanas después del procedimiento para congelar las verrugas genitales, el tejido verrugoso generalmente se seca y luego se separa del cuerpo. Es importante tener en cuenta que el tratamiento con crioterapia puede no ser siempre suficiente para el tratamiento de las verrugas genitales; es posible que una persona tenga que ser seguida de otros tratamientos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultivo de orina</title>
      <link>https://manualsalud.com/urocultivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/urocultivo/</guid>
      <description>Una cultivo de orina es un examen médico de laboratorio que los médicos pueden usar para determinar la causa de una infección del tracto urinario. Algunos médicos también le hacen a un paciente una prueba de urocultivo llamada prueba de sensibilidad para ayudarlo a decidir cuál es el mejor tratamiento para una infección del tracto urinario. A las personas con infecciones del tracto urinario se les pueden hacer exámenes de orina para medir la efectividad del tratamiento que ya han recibido en algunos casos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dilatación de la uretra</title>
      <link>https://manualsalud.com/dilatacion-uretral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dilatacion-uretral/</guid>
      <description>La dilatación uretral es un procedimiento utilizado para tratar la estenosis uretral, un estrechamiento de la uretra.
Éstas pueden ser causadas por cicatrices de lesiones, infecciones bacterianas repetidas como la uretritis, antecedentes de enfermedades de transmisión sexual (ETS) o traumatismos causados por la inserción de un instrumento como un cistoscopio o un catéter.
En raras ocasiones, la estenosis también es causada por malformaciones o tumores congénitos.
Los síntomas de esta afección incluyen dificultad o dolor al orinar, dolor pélvico y sangre en el semen o la orina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dilatación esofágica</title>
      <link>https://manualsalud.com/dilatacion-esofagica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dilatacion-esofagica/</guid>
      <description>La dilatación esofágica es un procedimiento médico utilizado para agrandar una parte estrecha del esófago.
Por qué se realiza El esófago es un tubo largo que va desde la boca hasta el estómago y se utiliza para tragar y transportar alimentos o líquidos. Cuando el esófago se estrecha, se vuelve difícil de tragar y causa incomodidad o dolor. Por lo tanto, una persona con la enfermedad se somete a un procedimiento de dilatación esofágica para tratar la afección.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diálisis peritoneal</title>
      <link>https://manualsalud.com/dialisis-peritoneal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dialisis-peritoneal/</guid>
      <description>La diálisis peritoneal es un proceso que ayuda a eliminar las impurezas del torrente sanguíneo.  Por qué se realiza Con la hemodiálisis, esta forma de purificación de la sangre es necesaria cuando el hígado ya no es capaz de purificar eficazmente la sangre. Aunque esta forma de diálisis es el tratamiento más beneficioso para algunos pacientes, no es la mejor opción para todos.
Cómo se realiza El proceso de diálisis peritoneal requiere la inserción quirúrgica de un catéter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecocardiograma</title>
      <link>https://manualsalud.com/ecocardiograma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ecocardiograma/</guid>
      <description>Un ecocardiograma utiliza ondas sonoras para producir imágenes del corazón. Esta prueba comúnmente utilizada le permite a su médico ver cómo late su corazón y cómo bombea la sangre. El médico puede utilizar imágenes de ecocardiograma para identificar diversos cambios en el músculo y las válvulas cardíacas.
Dependiendo del tipo de información que su médico necesite, se puede realizar uno de los muchos tipos de ecocardiogramas. Cada tipo de ecocardiograma es de bajo riesgo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecografía</title>
      <link>https://manualsalud.com/ecografia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ecografia/</guid>
      <description>El ultrasonido ayuda al médico a ver los órganos internos del cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecografía abdominal</title>
      <link>https://manualsalud.com/ecografia-abdominal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ecografia-abdominal/</guid>
      <description>El ultrasonido ayuda al médico a ver los órganos internos del abdomen y a ver cómo fluye la sangre a través de los vasos. Utiliza ondas sonoras para crear una imagen de sus órganos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecografía de tórax</title>
      <link>https://manualsalud.com/ecografia-de-torax/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ecografia-de-torax/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electrocardiograma</title>
      <link>https://manualsalud.com/electrocardiograma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/electrocardiograma/</guid>
      <description>Se utiliza un electrocardiograma (ECG/EKG) para monitorear su corazón. Cada latido de su corazón es activado por un pulso eléctrico normalmente generado por células especiales en la cámara superior derecha del corazón. Un electrocardiograma registra estas señales eléctricas a medida que pasan a través del corazón. Su médico puede usar un electrocardiograma para buscar patrones entre estos latidos y ritmos para diagnosticar varias enfermedades cardíacas.
Un electrocardiograma es una prueba no invasiva e indolora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esofagoscopia</title>
      <link>https://manualsalud.com/esofagoscopia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/esofagoscopia/</guid>
      <description>La esofagoscopia es un procedimiento de diagnóstico utilizado para detectar anomalías físicas en el esófago, la estructura de la garganta que lleva el alimento al estómago.
Un especialista realiza el procedimiento insertando un tubo ligero llamado esofagoscopio en la garganta que produce imágenes agrandadas de la mucosa del tejido. Los pacientes con dificultades crónicas para tragar, traumatismo de garganta, reflujo ácido o sospecha de cáncer de esófago pueden ser candidatos para una esofagoscopia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espirometría</title>
      <link>https://manualsalud.com/espirometria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/espirometria/</guid>
      <description>La espirometría es un examen utilizado para medir la función pulmonar. Es parte de las pruebas de la función pulmonar que se pueden utilizar para el diagnóstico, monitoreo y tratamiento de enfermedades pulmonares.
La espirometría puede ayudar a detectar el asma, la enfermedad pulmonar obstructiva crónica y otras afecciones que pueden causar dificultades respiratorias.
El procedimiento es relativamente rápido, indoloro y puede realizarse en el consultorio del médico o en el hospital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Examen con lámpara de hendidura</title>
      <link>https://manualsalud.com/examen-con-lampara-de-hendidura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/examen-con-lampara-de-hendidura/</guid>
      <description>Un examen con lámpara de hendidura es un examen no invasivo para inspeccionar las estructuras que se encuentran en la parte frontal del ojo.  Para qué se usa Este examen se utiliza para diagnosticar condiciones como:
  Anillo de Kayser-Fleischer  Es una formación redondeada, de color dorado verdoso, que se encuentra en la periferia de la córnea, en el punto donde se une con la esclerótica. Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hematocrito</title>
      <link>https://manualsalud.com/hematocrito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hematocrito/</guid>
      <description>El hematocrito es el porcentaje del volumen total de sangre que está compuesta por glóbulos rojos.  Los glóbulos rojos o eritrocitos son las células sanguíneas que transportan el oxígeno por todo el cuerpo.
Para qué sirve Un análisis de hematocrito se puede utilizar para detectar, diagnosticar o monitorear una serie de afecciones y enfermedades que afectan a los glóbulos rojos.
A menudo se utiliza con un nivel de hemoglobina para una evaluación simple y rápida de los glóbulos rojos o como parte de un conteo sanguíneo completo como parte de una evaluación de salud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemocultivo</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemocultivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemocultivo/</guid>
      <description>Un hemocultivo es un cultivo microbiológico de la sangre.  Se emplea para detectar infecciones que se están propagando a través del torrente sanguíneo (como bacteriemia, sepsis, entre otras). Esto es posible porque el torrente sanguíneo suele ser un entorno estéril.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemoglobina corpuscular media (HCM)</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemoglobina-corpuscular-media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemoglobina-corpuscular-media/</guid>
      <description>La hemoglobina corpuscular media (HCM) es un estudio de laboratorio realizado para evaluar los glóbulos rojos. La HCM es una medida de la concentración promedio de hemoglobina en un glóbulo rojo.
Este es uno de los muchos resultados reportados como parte de un hemograma completo, un examen de sangre común que mide el número de glóbulos blancos, glóbulos rojos y plaquetas en la sangre.
El hemograma proporciona una cantidad significativa de información sobre los glóbulos rojos, incluyendo, además:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagen por resonancia magnética (IRM)</title>
      <link>https://manualsalud.com/imagen-por-resonancia-magnetica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/imagen-por-resonancia-magnetica/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imágenes médicas</title>
      <link>https://manualsalud.com/im%C3%A1genes-medicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/im%C3%A1genes-medicas/</guid>
      <description>   Imagen por resonancia magnética (IRM)  Leer más...    Ecografía  Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Litotricia extracorpórea por ondas de choque</title>
      <link>https://manualsalud.com/litotricia-extracorporea-por-ondas-de-choque/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/litotricia-extracorporea-por-ondas-de-choque/</guid>
      <description>La litotricia extracorpórea por ondas de choque procedimiento en el que las ondas de choque rompen los cálculos renales para que el paciente pueda expulsarlos al orinar.  Este procedimiento es una alternativa a la cirugía para los cálculos renales y puede ser muy efectivo, especialmente en los casos en que los cálculos aún están en los riñones. Al ordenar una litotricia, el paciente debe planear reservar unas horas para el procedimiento, y se requieren algunas preparaciones especiales por parte del paciente para asegurar que no haya problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcapasos</title>
      <link>https://manualsalud.com/marcapasos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/marcapasos/</guid>
      <description>Un marcapasos es un pequeño dispositivo del tamaño de una moneda de medio dólar que se coloca debajo de la piel cerca del corazón para ayudar a controlar la frecuencia cardíaca.  El marcapasos se implanta como parte de lo que a menudo se denomina terapia de resincronización cardíaca.
Las personas pueden necesitar un marcapasos por una variedad de razones, principalmente debido a una de un grupo de condiciones llamadas arritmias, en las cuales la frecuencia cardíaca es anormal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitor Holter</title>
      <link>https://manualsalud.com/monitor-holter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/monitor-holter/</guid>
      <description>Un monitor Holter es un pequeño dispositivo portátil que registra la frecuencia cardíaca. Por lo general, use un monitor Holter durante uno a tres días. Durante este tiempo, el dispositivo registrará todos los latidos de su corazón. Una prueba Holter generalmente se realiza después de una prueba tradicional para asegurarse de que su frecuencia cardíaca (electrocardiograma) no pueda darle al médico suficiente información acerca de la condición de su corazón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nefrolitotomía percutánea</title>
      <link>https://manualsalud.com/nefrolitotomia-percutanea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/nefrolitotomia-percutanea/</guid>
      <description>Una nefrolitotomía percutánea es un procedimiento quirúrgico que elimina los cálculos renales. El método más común es la nefrolitotomía percutánea, que consiste en hacer una pequeña incisión en la espalda e insertar instrumentos a través de un tubo en el riñón para eliminar los cálculos. La cirugía abierta, que implica una incisión más grande para acceder directamente al riñón, no se realiza con frecuencia, pero puede ser necesaria cuando el cálculo es muy grande o no se puede extraer de ninguna otra manera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orquidopexia</title>
      <link>https://manualsalud.com/orquidopexia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/orquidopexia/</guid>
      <description>La orquidopexia es un procedimiento quirúrgico que consiste en fijar un testículo al escroto.  Este procedimiento se realiza con mayor frecuencia en hombres y niños cuyos testículos no han descendido (criptorquidia), aunque también se puede utilizar para reparar la torsión testicular.
La cirugía de orquidopexia es relativamente simple y a veces se realiza de forma ambulatoria. Si un paciente tiene que permanecer en el hospital después de la cirugía, la hospitalización suele ser muy breve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orquiectomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/orquiectomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/orquiectomia/</guid>
      <description>Una orquidectomía es la extirpación de uno o ambos testículos.  Por qué se hace Hay varias razones por las que la cirugía puede ser necesaria:
 Cáncer de testículo. Algunos hombres pueden tener orquidectomía unilateral o bilateral como una forma de reducir la testosterona, que puede empeorar el cáncer de próstata en sus etapas avanzadas. Lesión traumática. Terapia de reasignación sexual.  Qué se puede esperar Sería justo decir que, excepto en la terapia de reasignación de sexo, la mayoría de los hombres no se someten voluntariamente a la orquidectomía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parotidectomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/parotidectomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/parotidectomia/</guid>
      <description>Una parotidectomía es la extirpación de la glándula parótida, la principal y más grande de las glándulas salivales, ubicada justo debajo de las orejas, una a cada lado del cuello.  Por qué se hace La intervención se realiza generalmente por las siguientes razones:
 Neoplasia (tumor), que es el crecimiento de células que se dividen rápida y anormalmente. Las neoplasias pueden ser benignas (no cancerosas) o malignas (cancerosas). Absceso en la glándula parótida (acumulación de pus).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba de hemoglobina glucosilada (HbA1c)</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemoglobina-glucosilada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemoglobina-glucosilada/</guid>
      <description>La prueba de hemoglobina glucosilada, también conocida como prueba de hemoglobina A1c (HbA1c), prueba de sangre común utilizada para diagnosticar la diabetes tipo 2 y tipo 1 y para evaluar cómo se controla la diabetes.  El resultado de la prueba A1C refleja el nivel promedio de glucosa en la sangre en los últimos dos o tres meses. Más específicamente, la prueba A1C mide la cantidad de hemoglobina, una proteína que transporta oxígeno en los glóbulos rojos y que está recubierta de azúcar (glicosilada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba de la mesa inclinada</title>
      <link>https://manualsalud.com/prueba-de-la-mesa-inclinada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/prueba-de-la-mesa-inclinada/</guid>
      <description>La prueba de la mesa inclinada se utiliza para evaluar la causa de un desmayo inexplicable (síncope).  Durante una prueba de mesa basculante, usted se acuesta en una mesa que se mueve de una posición horizontal a una vertical. La frecuencia cardíaca y la presión arterial se controlan mediante la prueba de mesa basculante.
El médico puede recomendar una prueba de mesa inclinada si usted ha tenido episodios repetitivos e inexplicables de desmayos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba de Papanicolaou</title>
      <link>https://manualsalud.com/prueba-de-papanicolaou/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/prueba-de-papanicolaou/</guid>
      <description>La prueba de Papanicolaou es un procedimiento para detectar el cáncer de cuello uterino en las mujeres. Una prueba de Papanicolaou consiste en tomar células del cuello uterino, el extremo inferior y estrecho del útero en la parte superior de la vagina.
La detección temprana del cáncer de cuello uterino con una prueba de Papanicolaou le da una mejor oportunidad de curarse. Una prueba de Papanicolaou también puede detectar cambios en las células del cuello uterino que sugieren que el cáncer puede desarrollarse en el futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba del VPH</title>
      <link>https://manualsalud.com/prueba-del-vph/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/prueba-del-vph/</guid>
      <description>La prueba del virus del papiloma humano (VPH) detecta la presencia del virus del papiloma humano, un virus que puede conducir al desarrollo de verrugas genitales, células cervicales anormales o cáncer de cuello uterino.
El médico puede recomendar una prueba de VPH si:
 Tuvo un resultado anormal en la prueba de Papanicolaou que mostró células escamosas atípicas de importancia indeterminada (ASCUS) Tener 30 años de edad o más  La prueba del VPH sólo está disponible para las mujeres; sin embargo, no existe ninguna prueba de detección del VPH para detectar el virus en los hombres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pruebas por imágenes</title>
      <link>https://manualsalud.com/pruebas-por-imagenes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pruebas-por-imagenes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulpectomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/pulpectomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pulpectomia/</guid>
      <description>Una pulpectomía es un procedimiento dental en el que se extrae todo el material de la cámara pulpar y el conducto radicular de un diente.
La pulpa es el tejido blando que se encuentra en la vida de todos los dientes. Este tejido incluye las células que generan la dentina, el material duro con el que se fabrican los dientes. Cuando la pulpa se infecta, puede causar mucho dolor al paciente, y la infección puede propagarse a la mandíbula y a los dientes vecinos, lo que la convierte en una gran preocupación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Punción lumbar</title>
      <link>https://manualsalud.com/puncion-lumbar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/puncion-lumbar/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Queratectomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/queratectomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/queratectomia/</guid>
      <description>La queratectomía es un procedimiento quirúrgico que consiste en la extirpación parcial o total de la córnea.
Por qué se hace Realizada cuando el tejido corneal está enfermo o dañado, la extirpación de la córnea es un procedimiento médico que generalmente se realiza de forma ambulatoria. Hay una serie de aplicaciones asociadas con la ablación corneal, trasplante de córnea para la corrección de la visión. Como con cualquier procedimiento médico, la queratectomía implica riesgos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radiografía de tórax</title>
      <link>https://manualsalud.com/radiografia-de-torax/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/radiografia-de-torax/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuento de plaquetas</title>
      <link>https://manualsalud.com/conteo-de-plaquetas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/conteo-de-plaquetas/</guid>
      <description>Las plaquetas son células especiales encerradas en una membrana; cuando se activan, liberan factores químicos que contribuyen a la formación de coágulos sanguíneos. La coagulación es esencial para ayudar a prevenir que una persona con una herida abierta pierda peligrosamente altas cantidades de sangre, lo que podría llevar a una condición conocida como shock o incluso la muerte.
El conteo de plaquetas puede ser parte de un conteo sanguíneo completo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuento de reticulocitos</title>
      <link>https://manualsalud.com/reticulocitos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/reticulocitos/</guid>
      <description>¿Cómo lo usamos? Se puede utilizar el número de reticulocitos:
 Después de resultados anormales obtenidos por conteo sanguíneo, hemoglobina o hematocrito, para ayudar a determinar la causa. para determinar si la médula ósea está funcionando adecuadamente y para satisfacer adecuadamente la necesidad del cuerpo de glóbulos rojos (glóbulos rojos). Para ayudar a detectar y distinguir entre los diferentes tipos de anemia Para monitorear la respuesta al tratamiento, como la anemia por deficiencia de hierro Para controlar la función de la médula ósea después de tratamientos como la quimioterapia Para controlar la función después de un trasplante de médula ósea  El recuento de reticulocitos se puede obtener manualmente colocando una gota de sangre en un portaobjetos, esparciéndola, tiñéndola y examinándola bajo un microscopio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiempo de protrombina (TP)</title>
      <link>https://manualsalud.com/tiempo-de-protrombina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tiempo-de-protrombina/</guid>
      <description>El tiempo rápido es una medida del tiempo que tarda la sangre de un paciente con plasma en coagularse. Un técnico de laboratorio puede analizar una muestra para determinar el tiempo de protrombina, o un paciente puede usar un kit para hacerlo en casa. Otras pruebas para medir la coagulación pueden ser parte de un estudio de diagnóstico para obtener una imagen completa de la salud general del paciente e identificar problemas específicos en la sangre del paciente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiroidectomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/tiroidectomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tiroidectomia/</guid>
      <description>Una tiroidectomía es la extirpación parcial o total de la glándula tiroides, que se encuentra en la base del cuello. Una vez que se completa la cirugía, se extirpa toda la glándula. Sin embargo, algunas veces la cirugía extirpa sólo parte de la glándula, lo cual se puede llamar extirpación parcial o lobectomía tiroidea. La ventaja de dejar parte de la glándula tiroides presente es que la glándula puede continuar produciendo las hormonas que el cuerpo necesita y puede reducir el riesgo de hipotiroidismo (niveles bajos de hormonas tiroideas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomografía computarizada</title>
      <link>https://manualsalud.com/tomografia-computarizada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tomografia-computarizada/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomografía computarizada de la cabeza</title>
      <link>https://manualsalud.com/tomograf%C3%ADa-computarizada-de-cabeza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tomograf%C3%ADa-computarizada-de-cabeza/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomografía computarizada de tórax</title>
      <link>https://manualsalud.com/tomograf%C3%ADa-computarizada-de-torax/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tomograf%C3%ADa-computarizada-de-torax/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomografía computarizada del abdomen</title>
      <link>https://manualsalud.com/tomograf%C3%ADa-computarizada-del-abdomen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tomograf%C3%ADa-computarizada-del-abdomen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traqueostomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/traqueostomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/traqueostomia/</guid>
      <description>Una traqueotomía es un orificio que se hace quirúrgicamente en la parte frontal del cuello y en la tráquea.  Una traqueotomía proporciona una vía aérea para ayudarle a respirar cuando la vía aérea habitual está bloqueada o dañada de alguna manera. Una traqueotomía a menudo es necesaria cuando los problemas de salud requieren el uso prolongado de un dispositivo (ventilador) para ayudarle a respirar. En casos raros, se realiza una traqueotomía de emergencia cuando las vías respiratorias se bloquean repentinamente, por ejemplo después de una lesión traumática en la cara o el cuello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trasplante de córnea</title>
      <link>https://manualsalud.com/trasplante-de-cornea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/trasplante-de-cornea/</guid>
      <description>Un trasplante de córnea es un procedimiento quirúrgico que consiste en reemplazar parte de la córnea con tejido corneal de un donante. La córnea es la superficie transparente y convexa del ojo que representa una gran parte de la capacidad del ojo para concentrarse.
Un trasplante de córnea puede restaurar la visión, reducir el dolor y mejorar la apariencia de una córnea dañada o enferma. Un trasplante de córnea, también llamado queratoplastia, se realiza de forma ambulatoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trasplante de pulmón</title>
      <link>https://manualsalud.com/trasplante-de-pulmon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/trasplante-de-pulmon/</guid>
      <description>El trasplante de pulmón es un procedimiento médico que consiste en reemplazar parte o la totalidad del pulmón enfermo de un paciente con los pulmones de un donante.
La mayoría de los pulmones trasplantados provienen de donantes fallecidos, aunque puede ser un trasplante de pulmón de un donante que vive en el lóbulo pulmonar de un donante vivo que se extrae y también se implanta en un paciente. Por lo general, se requieren al menos dos donantes vivos de este tipo de trasplante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ureteroscopia</title>
      <link>https://manualsalud.com/ureteroscopia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ureteroscopia/</guid>
      <description>La ureteroscopia es un procedimiento médico que consiste en examinar el tracto urinario superior con un endoscopio. Este instrumento de fibra óptica llega a su destino a través de la uretra y la vejiga. El propósito general de la ureteroscopia es diagnosticar la presencia de cálculos nefríticos, pero también se puede hacer para eliminarlos o separarlos usando tecnología láser. Aunque el procedimiento generalmente se realiza de forma ambulatoria, requiere anestesia general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uretrotomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/uretrotomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/uretrotomia/</guid>
      <description>En los hombres, una parte del tracto urinario llamada uretra a veces puede estrecharse, llamada estenosis. Esto puede deberse a cosas como cicatrices o heridas y puede hacer que sea más difícil e incluso doloroso orinar. Un método para tratar esto es una uretrotomía, o un método quirúrgico para aliviar el estrechamiento de la uretra.
La uretrotomía es una cirugía cerrada más que una cirugía abierta, y es una de las muchas opciones disponibles para el tratamiento de la estenosis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varicocelectomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/varicocelectomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/varicocelectomia/</guid>
      <description>Una varicocelectomía es un tipo de cirugía que se realiza para extirpar un varicocele. Existen dos tipos de procedimientos quirúrgicos para el tratamiento del varicocele: la cirugía abierta y la cirugía laparoscópica. El uso de la cirugía abierta es más común que la cirugía laparoscópica, ya que esta última es más arriesgada y se considera que mantiene una pequeña ventaja. Durante la cirugía abierta, el urólogo hace una incisión a través del abdomen o dentro de la ingle y ata las venas dilatadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velocidad de sedimentación globular (VSG)</title>
      <link>https://manualsalud.com/velocidad-de-sedimentacion-globular/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/velocidad-de-sedimentacion-globular/</guid>
      <description>La velocidad de sedimentación globular (VSG), también conocida como eritrosedimentación, es un análisis de sangre ampliamente utilizada por los médicos para detectar enfermedades inflamatorias y monitorear el progreso del tratamiento.  La VSG mide la velocidad con la que los glóbulos rojos, también llamados eritrocitos, se sedimentan.
Para realizar el procedimiento, la sangre debe ser recolectada y almacenada en un tubo. El tubo debe permanecer inmóvil y en posición vertical.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volumen corpuscular medio (VCM)</title>
      <link>https://manualsalud.com/volumen-corpuscular-medio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/volumen-corpuscular-medio/</guid>
      <description>El volumen corpuscular medio (VCM) es el volumen promedio de los glóbulos rojos.  Cuándo se realiza Suele ser parte de un hemograma completo. Se suele hacer como parte de un chequeo regular o si tiene síntomas de un trastorno sanguíneo, como:
 Fatiga Sangrado inusual o moretones Manos y pies frios Piel pálida  ¿Qué significan los resultados? VCM bajo Indica que los glóbulos rojos son más pequeños de lo normal (microcitosis); causados por anemia por deficiencia de hierro o talasemia, por ejemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volumen plaquetario medio (VPM)</title>
      <link>https://manualsalud.com/volumen-plaquetario-medio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/volumen-plaquetario-medio/</guid>
      <description>El volumen plaquetario medio (VPM) es una medida que describe el tamaño promedio de las plaquetas en la sangre. Esto se puede hacer como parte de un conteo sanguíneo completo.  Las plaquetas están implicadas en la coagulación de la sangre, ayudando a detener el sangrado en caso de lesión.
Para qué se usa Una prueba de VPM mide el tamaño de las plaquetas en una muestra de sangre para determinar el promedio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>