<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Medicamentos on ManualSalud.com</title>
    <link>https://manualsalud.com/medicamentos/</link>
    <description>Recent content in Medicamentos on ManualSalud.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© year title. Todos los derechos reservados.</copyright>
    
	<atom:link href="https://manualsalud.com/medicamentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cervarix</title>
      <link>https://manualsalud.com/cervarix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cervarix/</guid>
      <description>Cervarix es una vacuna contra el virus del papiloma humano (VPH). Este virus es una enfermedad de transmisión sexual que puede causar verrugas genitales, anomalías precancerosas de las células de los órganos genitales femeninos (cuello uterino o vulva) y cáncer cervical.
¿Cuál es el propósito de esto? Cervarix se administra para prevenir las siguientes enfermedades causadas por el virus del papiloma humano (VPH):
 Anomalías celulares precancerosas del cuello uterino, la vulva y la vagina (CIN 2&amp;frasl;3, VIN 2&amp;frasl;3 y VEN 2&amp;frasl;3) Cáncer de cuello uterino  La vacuna puede administrarse para prevenir estas enfermedades en mujeres y niñas de nueve años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gardasil</title>
      <link>https://manualsalud.com/gardasil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/gardasil/</guid>
      <description>Gardasil es una vacuna diseñada para prevenir el virus del papiloma humano (VPH), la principal causa de cáncer cervical y verrugas genitales.
La vacuna se administra mediante una serie de tres inyecciones durante un período de seis meses. La mayoría de los médicos recomiendan que las niñas y mujeres de 11 a 26 años de edad reciban la vacuna Gardasil para ayudarlas a protegerse de problemas de salud graves en el futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imiquimod</title>
      <link>https://manualsalud.com/imiquimod/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/imiquimod/</guid>
      <description>El imiquimod tópico se utiliza para tratar las verrugas externas alrededor de las áreas genitales y rectales llamadas condilomas acuminados. No se utiliza para eliminar verrugas de la vagina, el pene o el recto.
El imiquimod también se utiliza para tratar una enfermedad de la piel de la cara y el cuero cabelludo llamada queratosis actínica, que es causada por la exposición excesiva al sol. El imiquimod se puede utilizar para tratar ciertos tipos de cáncer de piel llamado carcinoma basocelular superficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Levotiroxina</title>
      <link>https://manualsalud.com/levotiroxina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/levotiroxina/</guid>
      <description>La levotiroxina es un sustituto sintético de la tiroxina, una hormona normalmente producida en la glándula tiroides.
Se utiliza para tratar el hipotiroidismo, que es causado cuando el cuerpo no produce suficientes hormonas. La levotiroxina se administra más comúnmente en forma de tabletas, pero también está disponible en forma líquida.
Los síntomas más comunes del hipotiroidismo incluyen depresión, piel seca o engrosada, habla lenta y retención de agua. El dolor general difuso es un síntoma común, al igual que los calambres musculares, el letargo y la pérdida de resistencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metimazol</title>
      <link>https://manualsalud.com/metimazol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/metimazol/</guid>
      <description>El metimazol es un medicamento recetado comúnmente utilizado en el tratamiento del hipertiroidismo porque suprime la actividad de la glándula tiroides y limita la producción de hormonas tiroideas.
Este medicamento está disponible en forma de tabletas que se toman por vía oral.
Efectos secundarios Los pacientes tratados con merimazol pueden experimentar efectos secundarios como:
 Fatiga
  Náuseas
  Pérdida de peso sin causa aparente
  Dolor abdominal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podofilina</title>
      <link>https://manualsalud.com/podofilina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/podofilina/</guid>
      <description>La resina de podofilina es una loción o gel que se utiliza para eliminar las verrugas genitales deteniendo el crecimiento celular.
Un médico aplica una resina de podofilina en las verrugas. También puede usar vaselina para proteger los tejidos normales cerca de la irritación de las verrugas. Usted debe lavar la resina después de 1 a 4 horas para reducir los efectos secundarios. El médico generalmente aplica la resina una vez a la semana durante al menos 6 semanas o hasta que las verrugas desaparezcan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podofilox</title>
      <link>https://manualsalud.com/podofilox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/podofilox/</guid>
      <description>La loción o gel podofilox se utiliza para eliminar las verrugas genitales deteniendo el crecimiento celular.
Puedes aplicar podofilox como loción o gel en casa. Aplicar dos veces al día durante 3 días, luego 4 días sin loción, y repetir este régimen durante un máximo de 4 semanas.
¿Por qué se utiliza? La loción o gel podofilox es eficaz para eliminar las verrugas. Tiene efectos secundarios leves y es muy adecuado para el tratamiento en el hogar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prednisona</title>
      <link>https://manualsalud.com/prednisona/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/prednisona/</guid>
      <description>La prednisona sirve aliviar las zonas inflamadas del cuerpo. Se utiliza para tratar una serie de condiciones, como la edema (hinchazón), alergias graves, problemas suprarrenales, artritis, problemas de médula, asma, sangre o huesos, problemas endocrinos, problemas oculares o de la visión, problemas estomacales o intestinales, lupus, condiciones de la piel, problemas de riñón, colitis ulcerosa, y los brotes de la esclerosis múltiple. La prednisona es un corticosteroide (similar a la cortisona o esteroides).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>