<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Partes del cuerpo y enfermedades asociadas on ManualSalud.com</title>
    <link>https://manualsalud.com/cuerpo/</link>
    <description>Recent content in Partes del cuerpo y enfermedades asociadas on ManualSalud.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© year title. Todos los derechos reservados.</copyright>
    
	<atom:link href="https://manualsalud.com/cuerpo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alvéolos</title>
      <link>https://manualsalud.com/alveolos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/alveolos/</guid>
      <description>Los alvéolos son los pequeños sacos de aire al final de las vías respiratorias más pequeñas de los pulmones, los bronquiolos. Estos sacos de aire constituyen la mayor parte del tejido pulmonar.
Función La función principal de los alvéolos es intercambiar dióxido de carbono por oxígeno. Los tejidos dentro de los alvéolos también realizan funciones secundarias, como la producción de hormonas, enzimas y surfactantes pulmonares. En segundo lugar, el alvéolo es el lugar donde se tratan los inhalantes, como patógenos, medicamentos u otros productos químicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ampolla de Vater</title>
      <link>https://manualsalud.com/ampolla-de-vater/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ampolla-de-vater/</guid>
      <description>La ampolla de Vater, también conocida como ampolla hepatopancreática, está formada por la unión del conducto pancreático y el conducto biliar. La ampolla se encuentra específicamente en la papila duodenal principal.
Cuando los alimentos son digeridos, pasan del estómago al intestino delgado y luego al intestino grueso. A lo largo del camino, varios ácidos y otras sustancias interactúan con los alimentos para descomponerlos y permitir que el cuerpo absorba los nutrientes que proporcionan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amígdalas</title>
      <link>https://manualsalud.com/amigdalas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/amigdalas/</guid>
      <description>Las amígdalas masas de tejido linfoide que recubren la boca y la garganta.  Función de las amígdalas Están diseñados para atrapar bacterias, virus y otras sustancias nocivas antes de que entren en el sistema respiratorio y en el resto del cuerpo. Debido a que actúan para reducir y combatir las infecciones, las amígdalas se consideran parte del sistema inmunológico.
Problemas comunes que afectan las amígdalas Los problemas más comunes de las amígdalas y adenoides son:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apéndice</title>
      <link>https://manualsalud.com/apendice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/apendice/</guid>
      <description> El apéndice, también conocido como apéndice vermiforme, es un órgano de forma de cilindro sin salida conectado al ciego.  Trastornos del apéndice   Apendicitis  Es la inflamación de el apéndice, un órgano de forma de cilindro sin salida conectado al ciego. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilirrubina</title>
      <link>https://manualsalud.com/bilirrubina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/bilirrubina/</guid>
      <description>La bilirrubina es un pigmento amarillo rojizo que se encuentra en la bilis que es responsable del color amarillo distintivo que tiñe la piel y los ojos de los pacientes con ictericia.
También resulta alrededor de los moretones, creando el característico tono amarillento que a menudo se asocia con un moretón que cicatriza. Las concentraciones de este pigmento se pueden evaluar mediante análisis de sangre y se pueden realizar como parte de un estudio de diagnóstico si un profesional de la salud sospecha que un paciente tiene un problema de tratamiento o eliminación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilis</title>
      <link>https://manualsalud.com/bilis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/bilis/</guid>
      <description>La bilis es un líquido producido en el hígado. Ayuda a la digestión y ayuda a su cuerpo a deshacerse del colesterol, las toxinas y los glóbulos rojos usados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boca</title>
      <link>https://manualsalud.com/boca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/boca/</guid>
      <description>   Glándulas salivales    Glándulas parótidas  Glándulas sublinguales  Glándulas submandibulares     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bronquiolos</title>
      <link>https://manualsalud.com/bronquiolos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/bronquiolos/</guid>
      <description>Los bronquiolos son las pequeñas vías aéreas en que se dividen los bronquios llegando a los alvéolos pulmonares.  Los bronquiolos son parte de las vías respiratorias de los pulmones. Se encuentran al final de los bronquios, la rama más grande de las vías respiratorias de los pulmones, y terminan en los alvéolos, pequeñas bolsas circulares donde se intercambia oxígeno por dióxido de carbono en la sangre.
Estos pasajes difieren de los bronquios en que no contienen cartílagos ni glándulas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bronquios</title>
      <link>https://manualsalud.com/bronquios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/bronquios/</guid>
      <description>Los bronquios son los tubos en los que se dividen las ramas de la tráquea y que se subdividen en varias ramas en los pulmones.  Anatomía  Árbol bronquial  El árbol bronquial comienza cuando la tráquea se divide en dos bronquios primarios o principales: el derecho y el izquierdo. Estos tubos bronquiales se dividen en tubos bronquiales secundarios más pequeños (llamados tubos bronquiales lobulares) y tubos bronquiales terciarios (llamados tubos bronquiales segmentarios).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bulbo duodenal</title>
      <link>https://manualsalud.com/bulbo-duodenal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/bulbo-duodenal/</guid>
      <description>El bulbo duodenal es parte del tracto gastrointestinal humano. Esta es la sección del duodeno más cercana al estómago y suele tener unos 5 centímetros de largo. El duodeno es la primera sección del intestino delgado. Conecta el estómago con el yeyuno y es el principal responsable de la degradación de los alimentos por las enzimas.
El bulbo duodenal comienza en el píloro y termina en el cuello de la vesícula biliar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calcitonina</title>
      <link>https://manualsalud.com/calcitonina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/calcitonina/</guid>
      <description>La calcitonina es una hormona que desempeña un papel en el metabolismo del calcio y el fósforo. Está naturalmente presente en el cuerpo para controlar los niveles de estos minerales en la sangre y también puede administrarse terapéuticamente para tratar la pérdida ósea y el dolor óseo causado por ciertas afecciones. Las personas con mayor riesgo de fracturas también pueden recibir calcitonina para reducir el riesgo de fracturas óseas y reducir la gravedad de las fracturas cuando ocurren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerebro</title>
      <link>https://manualsalud.com/cerebro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cerebro/</guid>
      <description> El cerebro es el órgano central del sistema nervioso.  Enfermedades del cerebro   Encefalitis  Inflamación del cerebro
Leer más...     Encefalopatía hepática  Implica cambios en el cerebro debido a la incapacidad del hígado para filtrar toxinas, como el amoníaco. La encefalopatía hepática puede llevar al coma y a la muerte.
Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colon</title>
      <link>https://manualsalud.com/colon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colon/</guid>
      <description>El colon, también conocido como intestino grueso, es la última parte del tracto gastrointestinal y del sistema digestivo.  El íleon (la última parte del intestino delgado) está conectado al intestino ciego (primera parte del colon) en la parte inferior derecha del abdomen. El resto del colon se divide en cuatro partes:
 El colon ascendente se eleva a lo largo del lado derecho del abdomen. El colon transverso pasa a través del abdomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colédoco</title>
      <link>https://manualsalud.com/coledoco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/coledoco/</guid>
      <description>a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conjuntiva</title>
      <link>https://manualsalud.com/conjuntiva/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/conjuntiva/</guid>
      <description>La conjuntiva es la membrana delgada y transparente que recubre el interior de los párpados y cubre la esclerótica, parte blanca del ojo.  Se alimenta de pequeños vasos sanguíneos que son casi invisibles a simple vista.
Función La función de la conjuntiva es ayudar a lubricar el ojo produciendo aceites y membranas mucosas, a la vez que evita que los gérmenes entren en el ojo.
Anatomía La conjuntiva se divide en tres partes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cordón espermático</title>
      <link>https://manualsalud.com/cordon-espermatico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cordon-espermatico/</guid>
      <description>El cordón espermático, es un conducto que se extienden desde la parte inferior del abdomen de cada testículo. Contiene los conductos deferentes, los nervios y los vasos sanguíneos.
Funciones Realizan una serie de funciones, incluyendo servir como un conducto para el esperma. Está rodeado de varias capas fuertes de tejido conectivo que protegen el contenido de traumas, choques y otras amenazas potenciales.
Enfermedades asociadas Los problemas con el cordón espermático pueden causar dolor pélvico e infertilidad, por lo que es importante recibir tratamiento si se identifica o sospecha un problema con el cordón espermático.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criptas de Lieberkühn</title>
      <link>https://manualsalud.com/criptas-de-lieberkuhn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/criptas-de-lieberkuhn/</guid>
      <description>Las criptas de Lieberkühn son glándulas tubulares simples situadas entre las paredes de las vellosidades del intestino delgado.
Ellas secretan varias enzimas, como la sacarasa y la maltasa, y las células se han especializado en la producción de hormonas y enzimas de defensa.
Células Los criptas de Lieberkühn tienen tres tipos principales de células:
 Célula endocrina. Produce hormonas que controlan la actividad y el pH del intestino, como la secretina, la motilina, la colecistoquinina y el péptido inhibidor gástrico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuello uterino</title>
      <link>https://manualsalud.com/cuello-uterino/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cuello-uterino/</guid>
      <description> El cuello uterino es el extremo inferior y estrecho del útero que se comunica con la vagina.  Enfermedades   Cervicitis  Es la inflamación de el cuello uterino, el extremo inferior y estrecho del útero que se comunica con la vagina. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuello uterino</title>
      <link>https://manualsalud.com/cuello-uterino/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cuello-uterino/</guid>
      <description>El cuello uterino es una estructura en forma de tubo o de cono que incluye el tercio inferior del útero.
A lo largo de la vida de una mujer, el cuello uterino sufre cambios en respuesta a cambios cíclicos en las hormonas. Esta estructura está particularmente involucrada en la menstruación y el parto de un bebé. Con frecuencia, se recomienda la detección** del cáncer de cuello uterino de manera **regular, de manera que cualquier signo de cambio celular se pueda identificar y tratar rápidamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Células de Leydig</title>
      <link>https://manualsalud.com/celulas-de-leydig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/celulas-de-leydig/</guid>
      <description>Las células de Leydig se encuentran en los testículos junto a los túbulos seminales, donde se producen los espermatozoides en los testículos. También conocidas como células intersticiales de Leydig, estas células se encuentran entre otras estructuras testiculares y ayudan a sostener estas otras estructuras y células. Desempeñan un papel vital en el mantenimiento de los niveles adecuados de hormonas masculinas, como la testosterona.
Cuando las células de Leydig se exponen a la hormona luterana (LH), que es secretada por la glándula pituitaria, producen andrógenos, u hormonas masculinas, como la testosterona, la hormona que determina las características masculinas en los mamíferos y regula la función reproductiva masculina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Células de Paneth</title>
      <link>https://manualsalud.com/celulas-de-paneth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/celulas-de-paneth/</guid>
      <description>Las células de Paneth son células especializadas localizadas en la mucosa intestinal, especialmente en estructuras microscópicas, las llamadas criptas de Lieberkühn o glándulas intestinales.
Contienen varias sustancias importantes, incluyendo enzimas, minerales y gránulos. Los gránulos están situados en la parte superior de las células y tienen una apariencia amplia, frágil y rojiza o eosinofílica.
Juegan un papel importante en la producción de respuestas inmunes a las bacterias introducidas por vía oral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Células NK</title>
      <link>https://manualsalud.com/celulas-nk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/celulas-nk/</guid>
      <description>Las células asesinas naturales forman parte del sistema inmunitario innato y desempeñan un papel importante en la protección del huésped contra tumores y células infectadas por un virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Córnea</title>
      <link>https://manualsalud.com/cornea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cornea/</guid>
      <description>La córnea es el tejido en forma de cúpula en la parte frontal del ojo que cubre la pupila y el iris.  Con la esclerótica (la parte blanca del ojo), que actúa como barrera contra la suciedad, los gérmenes y otras partículas que pueden dañar los delicados componentes del ojo. La córnea también es capaz de filtrar parte de la luz ultravioleta del sol.
La córnea también juega un papel clave en la visión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divertículo</title>
      <link>https://manualsalud.com/diverticulo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/diverticulo/</guid>
      <description>Un divertículo es el término médico o biológico que se usa para referirse a la salida de una estructura hueca (o llena de líquido) en el cuerpo.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duodeno</title>
      <link>https://manualsalud.com/duodeno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/duodeno/</guid>
      <description>El duodeno es la parte del intestino delgado que está conectada al estómago.  Anatomía Esta estructura comienza con el bulbo-duodenal, bordeado por el esfínter pilórico que marca el extremo inferior del estómago, y está conectado por el ligamento de Treitz en el diafragma antes de conducir a la siguiente porción del intestino delgado, el yeyuno.
Hay cuatro partes distintas en el duodeno, la primera formando una forma de &amp;ldquo;C&amp;rdquo; tres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encías</title>
      <link>https://manualsalud.com/encias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/encias/</guid>
      <description>Las encías es el tejido de la mucosa que se encuentra sobre la mandíbula y el maxilar dentro de la boca.  Enfermedades de las encías   Gingivitis  Es la inflamación de las encías, el tejido de la mucosa que se encuentra sobre la mandíbula y el maxilar dentro de la boca. Leer más...     Hiperplasia gingival  es un agrandamiento de la encía, el tejido blando de la boca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endocardio</title>
      <link>https://manualsalud.com/endocardio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/endocardio/</guid>
      <description> El endocardio es la capa más interna de tejido que recubre las cámaras del corazón.  Enfermedades del endocardio   Endocarditis  Es la inflamación de el endocardio, la capa más interna de tejido que recubre las cámaras del corazón. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endotelio corneal</title>
      <link>https://manualsalud.com/endotelio-corneal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/endotelio-corneal/</guid>
      <description>El endotelio corneal es una capa delgada de células que cubre la superficie interna, la parte posterior de la córnea en el ojo. Así, el nombre de su ubicación, así como el tipo de células que la componen, llamadas células endoteliales; estas células son planas y son responsables de la claridad de la córnea. El endotelio corneal, también llamado epitelio, está situado delante de la cámara anterior del ojo, situada entre la córnea y la parte del ojo que cubre, llamada iris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eosinófilos</title>
      <link>https://manualsalud.com/eosinofilos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/eosinofilos/</guid>
      <description>Los eosinófilos son uno de los glóbulos blancos o leucocitos y uno de los componentes del sistema inmune encargados de luchar contra infecciones parasitarias, bacterianas y virales.
Los eosinófilos son granulocitos, lo que significa que su citoplasma contiene grandes gránulos. Son un componente celular normal de la sangre y de algunos tejidos, incluyendo el bazo, los ganglios linfáticos, el timo y las áreas submucosas del tracto gastrointestinal, respiratorio y genitourinario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epidídimo</title>
      <link>https://manualsalud.com/epididimo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/epididimo/</guid>
      <description>El epidídimo es un cilindro espiral en la parte posterior del testículo que almacena y transporta los espermatozoides producidos en los testículos.  Se componen principalmente de conductos altamente tortuosos de 4-6 metros de largo y son útiles para la maduración y almacenamiento del semen producido por los testículos. Los espermatozoides maduros del epidídimo pasan a través de los conductos deferentes y la uretra.
Enfermedades del epidídimo   Epididimitis  Inflamación dolorosa del epidídimo causada a menudo por una infección bacteriana, pero a veces de origen desconocido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epiglotis</title>
      <link>https://manualsalud.com/epiglotis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/epiglotis/</guid>
      <description>La epiglotis es un pequeño cartílago que cubre la tráquea, que evita que los alimentos entren en la tráquea y los pulmones.  Para usar una analogía familiar, la epiglotis parece un asiento de inodoro en la parte inferior de la lengua. Durante la actividad normal, se coloca en posición ascendente y permite que el aire circule libremente a través de la laringe y la tráquea. Sin embargo, cuando las criaturas comienzan a comer, la epiglotis se cierra y cubre la abertura de la tráquea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episclera</title>
      <link>https://manualsalud.com/episclera/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/episclera/</guid>
      <description> La episclera es una capa delgada de tejido que se encuentra entre la conjuntiva y la capa de tejido conectivo que forma el blanco del ojo (esclerótica).  Enfermedades y trastornos   Epiescleritis  Afección menos grave que rara vez progresa a escleritis.
Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epitelio corneal</title>
      <link>https://manualsalud.com/epitelio-corneal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/epitelio-corneal/</guid>
      <description>El epitelio corneal está compuesto de tejido epitelial e incluye la parte frontal de la córnea. Actúa como una barrera para proteger la córnea, resistiendo la libre circulación del líquido lagrimal, e impide que las bacterias entren en el epitelio y el estroma corneal.
La córnea es la parte frontal del ojo, la córnea, y el epitelio es una capa delgada y transparente que cubre el exterior de la córnea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eritrocitos</title>
      <link>https://manualsalud.com/eritrocitos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/eritrocitos/</guid>
      <description>Los eritrocitos, también conocidos como glóbulos rojos o hematies, son uno de los tipos de células de la sangre, cuya función es oxigenar los tejidos del cuerpo a través del flujo sanguíneo en el sistema circulatorio. Los leucocitos, el plasma y las plaquetas son los otros componentes de la sangre.
El citoplasma de eritrocitos es rico en hemoglobina, una biomolécula que contiene hierro que puede unirse al oxígeno y es responsable del color rojo de las células.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esclerótica</title>
      <link>https://manualsalud.com/esclerotica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/esclerotica/</guid>
      <description>La esclerótica es la membrana externa, opaca, blanca que protege el ojo.  La esclerótica es la capa externa opaca, fibrosa, protectora y externa del ojo que contiene colágeno y fibras suaves, formando el &amp;ldquo;blanco del ojo&amp;rdquo;. Permite contener la presión dentro del ojo para protegerlo de posibles daños mecánicos.
En el desarrollo fetal, la esclerótica se deriva de la cresta neural. En los niños, es más delgado y ligeramente azul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escroto</title>
      <link>https://manualsalud.com/escroto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/escroto/</guid>
      <description>El escroto es la parte de los genitales masculinos que se encuentran detrás del pene y consiste en una pequeña bolsa que contiene los testículos, un par de glándulas redondas que producen, sostienen y expulsan espermatozoides y hormonas masculinas.
La textura del escroto puede variar de acuerdo a su temperatura y puede variar desde una musculatura firme y fina hasta una musculatura suelta. Los cambios drásticos en la textura pueden ser un signo de trastornos genitales masculinos, que van desde masas benignas hasta cáncer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esfínter de Oddi</title>
      <link>https://manualsalud.com/esfinter-de-oddi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/esfinter-de-oddi/</guid>
      <description>El esfínter de Oddi es una válvula muscular que controla el flujo de los jugos digestivos (bilis y jugo pancreático) a través de la ampolla de Vater en la segunda parte del duodeno.
También se le conoce comúnmente como esfínter hepatopancreático debido a su función como el extremo terminal de los conductos tubulares de los órganos del hígado y del páncreas.
Función Cuando el duodeno detecta la presencia de quimo, un alimento parcialmente digerido expulsado por el estómago, el tejido de su membrana mucosa secreta una hormona llamada colecistoquinina que, a su vez, induce a los músculos del esfínter de Oddi a relajarse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esfínter uretral</title>
      <link>https://manualsalud.com/esfinter-uretral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/esfinter-uretral/</guid>
      <description>Los esfínteres uretrales internos y externos son los músculos que ayudan a controlar el flujo de orina del cuerpo:
 El esfínter uretral interno presiona la uretra cerrada fuera de la vejiga, y El esfínter externo comprime la uretra cerrada donde el cuerpo permanece.  El esfínter externo en las mujeres simplemente impide que la orina salga del cuerpo, pero los mismos músculos en los hombres también ayudan con la eyaculación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estroma de la córnea</title>
      <link>https://manualsalud.com/estroma-corneal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/estroma-corneal/</guid>
      <description>El estroma es la parte más gruesa e importante de la córnea. Se compone principalmente de agua y proteínas que le dan una forma elástica pero sólida.
Consiste en unas 200 hojas aplastadas (placas de colágeno fibriladas), superpuestas una encima de otra. Cada uno de ellos tiene un grosor de aproximadamente 1,5 a 2,5 micras. Estas fibras tienen diferentes ángulos entre el Limbi. Las fibras de las capas están a menudo entrelazadas, las hojas anteriores tejiendo más que las siguientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estómago</title>
      <link>https://manualsalud.com/estomago/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/estomago/</guid>
      <description>Enfermedades del estómago La gastropatía es un término médico para las enfermedades estomacales, especialmente aquellas que afectan el revestimiento mucoso de su estómago. Las enfermedades del estómago incluyen:
  Gastritis  Es la inflamación de el estómago, un órgano muscular y hueco en el tracto gastrointestinal. Leer más...        Gastroenteritis  Leer más...     Úlcera péptica  Es una llaga en el revestimiento interno del estómago, la primera parte del intestino delgado o, a veces, el esófago inferior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esófago</title>
      <link>https://manualsalud.com/esofago/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/esofago/</guid>
      <description>El esófago es el tubo muscular que transporta el alimento desde la garganta hasta el estómago.  Localizado entre la tráquea y la columna vertebral, atraviesa el diafragma y termina en el esfínter esofágico inferior, un anillo muscular que se abre en el extremo superior del estómago.
Enfermedades del esófago Las enfermedades y afecciones que afectan el esófago abarcan:
  Acalasia  Es un trastorno que afecta el esófago, que hace perder la capacidad de empujar la comida hacia abajo y la comida puede atascarse en él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faringe</title>
      <link>https://manualsalud.com/faringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/faringe/</guid>
      <description>La faringe es la parte de la garganta detrás de la boca y la cavidad nasal y por encima del esófago y la laringe.  Se incluye en los sistemas digestivo y respiratorio y es una ruta directa de entrada de aire a los pulmones y de alimento al estómago.
Anatomía La faringe humana se divide en tres partes: nasofaringe, orofaringe y laringofaringe.
 La nasofaringe se encuentra en la base del cráneo, cerca de la superficie superior del paladar blando, y es más importante para los sistemas digestivo y respiratorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferritina</title>
      <link>https://manualsalud.com/ferritina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ferritina/</guid>
      <description>La ferritina es una proteína que se encuentra en todas las células del cuerpo que se une al hierro para almacenarlo. La ferritina se encuentra en mayor medida en el hígado, el bazo, los músculos esqueléticos y la médula ósea. Sólo una pequeña cantidad de ferritina se encuentra en la sangre.
La cantidad de ferritina en la sangre (nivel de ferritina sérica) está directamente relacionada con la cantidad de hierro almacenada en el cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folículo piloso</title>
      <link>https://manualsalud.com/foliculo-piloso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/foliculo-piloso/</guid>
      <description>Los folículos pilosos es la parte de la piel que da crecimiento al cabello.  Hay folículos pilosos por toda la piel, excepto en los labios, las palmas de las manos y las plantas de los pies.
Anatomía El folículo piloso se suministra con una o más glándulas sebáceas, que proporcionan sebo, una sustancia aceitosa que ayuda a lubricar el cabello y la piel. Las glándulas sudoríparas apocrinas también ayudan a lubricar los folículos pilosos de las axilas, la ingle y las areolas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frecuencia cardíaca</title>
      <link>https://manualsalud.com/frecuencia-cardiaca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/frecuencia-cardiaca/</guid>
      <description>La frecuencia cardíaca es una herramienta de medición que determina la velocidad de los latidos del corazón.
Generalmente, el concepto se expresa por el número de latidos o pulsos en un período de tiempo dado, como latidos por minuto (BPM). Comprender la frecuencia cardíaca puede ser importante para los atletas como medida de esfuerzo, pero también puede ser útil para que los profesionales de la salud entiendan la salud de un paciente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganglios linfáticos</title>
      <link>https://manualsalud.com/ganglios-linfaticos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ganglios-linfaticos/</guid>
      <description> Los ganglios linfáticos es unos órganos ovoides o con forma de riñón del sistema linfático y del sistema inmunitario adaptativo, que están ampliamente presentes en todo el cuerpo.  Enfermedades de los ganglios linfático   Linfadenopatía  Es una enfermedad de los ganglios linfáticos, en la cual son anormales en tamaño o consistencia. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glomérulos</title>
      <link>https://manualsalud.com/glomerulo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glomerulo/</guid>
      <description>Los glomérulos son los nódulos de vasos sanguíneos muy pequeños que ayudan a filtrar la sangre para formar la orina.  Los glomérulos son vasos sanguíneos que suministran sangre a las nefronas, pequeñas estructuras en los riñones que filtran los contaminantes y el exceso de líquido en la sangre.
Estructura de los glomérulos Muchos en las glomérulas renales, cada una de las cuales contiene una cápsula llamada cápsula de Bowman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándula pituitaria</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandula-pituitaria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandula-pituitaria/</guid>
      <description>Como parte del sistema endocrino que regula las hormonas, la glándula pituitaria controla muchas otras glándulas a través de la secreción.
La glándula pituitaria, produce algunas hormonas, pero también actúa como intermediario entre el cerebro y las otras glándulas endocrinas. Nuestras hormonas y la glándula pituitaria realizan muchas funciones homeostáticas y especializadas, como el crecimiento óseo y las contracciones uterinas.
Las neuronas transmiten mensajes sobre la producción de hormonas entre la glándula pituitaria y el hipotálamo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándula tiroides</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandula-tiroides/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandula-tiroides/</guid>
      <description>La glándula tiroides es una glándula endocrina ubicada en la parte delantera del cuello, y produce hormonas tiroideas que controlan el metabolismo.  Funciones La función de este órgano es producir hormonas tiroideas, entre la triyodotironina (T3) principal y la tiroxina o tetratironina (T4), responsable de regular el metabolismo y funcionamiento del órgano.
Esta glándula trabaja en cooperación con el hipotálamo y la glándula pituitaria. El hipotálamo envía una señal a la glándula pituitaria a través de una hormona llamada hormona liberadora de hormona tirotropina (TRH), luego la glándula pituitaria libera la hormona estimulante de la tiroides (TSH) dentro de la glándula tiroides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas de Bartolino</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandulas-de-bartolino/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandulas-de-bartolino/</guid>
      <description>La glándula de Bartolino es una glándula ubicada cerca de la abertura vaginal. Generalmente, dos de estas glándulas, localizadas cerca de la parte inferior de la abertura.
Función Las glándulas de Bartolino secretan fluidos lubricantes y rara vez causan problemas médicos a los pacientes. Muchas mujeres son conscientes de la presencia de estas glándulas, de hecho, y más lubricación vaginal proviene de secreciones previas en la vagina.
En pacientes sanos, estas glándulas, ubicadas directamente en los labios mayores, son a menudo muy difíciles de identificar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas de Brunner</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandulas-de-brunner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandulas-de-brunner/</guid>
      <description>Las glándulas de Brunner se encuentran en una parte del sistema digestivo llamada duodeno, la parte del intestino a través de la cual los alimentos pasan después de salir del estómago.
Estas glándulas producen moco alcalino que neutraliza el ácido gástrico cuando entra en el duodeno. Este moco ayuda a proteger la mucosa duodenal.
En la unión entre el estómago y el intestino, las glándulas pilóricas en el extremo del estómago son reemplazadas por las glándulas duodenales de Brunner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas de Meibomio</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandulas-de-meibomio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandulas-de-meibomio/</guid>
      <description>Las glándulas de Meibomio, también conocidas como glándulas tarsales, es un tipo especial de glándula sebácea localizada en la esquina del área del párpado, y son responsables de la producción de meibo.  El meibum es un tipo de sustancia aceitosa que evita que los ojos se sequen. Como resultado, cualquier persona con una disfunción de la glándula de Meibomio a menudo sufre de resequedad en los ojos.
El meibum evita que las lágrimas se extiendan por las mejillas, atrapando las lágrimas entre el borde engrasado y el globo ocular, y provoca un cierre hermético de los párpados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas paratiroides</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandulas-paratiroides/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandulas-paratiroides/</guid>
      <description>Las glándulas paratiroideas son pequeñas glándulas productoras de hormonas en el cuello que regulan la cantidad de calcio en la sangre. El calcio es un elemento vital no sólo en nuestro sistema óseo, sino también en el funcionamiento de nuestro sistema muscular y nervioso. Aunque las glándulas paratiroideas y las glándulas tiroideas tienen un nombre similar y ambas son parte del sistema endocrino, las glándulas paratiroideas tienen una función completamente única en el cuerpo: su único propósito es controlar el nivel de calcio en la sangre y producir una hormona que libera calcio de los huesos cuando es necesario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas parótidas</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandula-parotida/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandula-parotida/</guid>
      <description>Las glándulas parótidas son dos glándulas salivales situadas justo delante de las orejas. Estas glándulas son las más grandes de las glándulas salivales. Cada glándula secreta saliva en la boca a través de un canal detrás de los dientes superiores llamado canal de Stensen.
Las otras glándulas salivales importantes son las glándulas sublinguales y submandibulares. Estas glándulas se complementan con muchas glándulas más pequeñas en la boca.
Función Al igual que otras glándulas salivales, las glándulas parótidas producen saliva que ayuda a las personas a masticar y tragar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas salivales</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandulas-salivales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandulas-salivales/</guid>
      <description>Las glándulas salivales son las glándulas ubicadas dentro y alrededor de la boca y la garganta. Las principales glándulas salivales son las glándulas parótidas, submandibulares y sublinguales.
Función La función de estas glándulas es secretar saliva en la boca para mantener la boca húmeda, iniciar el proceso de digestión y mantener la higiene bucal. Hay otras glándulas salivales menores localizadas en los labios, dentro de las mejillas y tejidos de la boca y la garganta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas sublinguales</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandula-sublingual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandula-sublingual/</guid>
      <description>Las glándulas sublinguales son las glándulas salivales situadas a ambos lados de la boca, entre la lengua y la mandíbula, por encima y delante de la glándula submandibular. Estas son las más pequeñas de los tres pares principales de glándulas salivales.
Función La saliva es producida por las glándulas sublinguales, junto con las otras glándulas salivales. La saliva, principalmente la saliva con predominio de la membrana mucosa, fluye hacia la boca a través de unos 8 a 20 canales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas submandibulares</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandula-submandibular/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandula-submandibular/</guid>
      <description>Las glándulas submandibulares son un par de glándulas salivales situadas en la parte inferior de la boca, a ambos lados de la mandíbula inferior. Estas glándulas, a menudo llamadas glándulas submaxilares, son uno de los tres tipos de glándulas salivales, junto con las glándulas parótidas y sublinguales.
Función La función principal de las glándulas submandibulares es liberar saliva en el área oral justo debajo de la lengua. Proporcionan alrededor del 60% de la secreción de saliva no estimulada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glándulas suprarrenales</title>
      <link>https://manualsalud.com/glandulas-suprarrenales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glandulas-suprarrenales/</guid>
      <description>Como miembros del sistema endocrino, las glándulas suprarrenales secretan sustancias químicas, llamadas hormonas, que regulan las funciones esenciales enviando mensajes a través del torrente sanguíneo. Estas diferentes hormonas del metabolismo controlan el desarrollo físico y controlan la sobrecarga. Una disfunción del hipotálamo, que controla las glándulas endocrinas, puede llevar a la secreción por parte de las glándulas suprarrenales de un número insuficiente o excesivo de hormonas que causan trastornos graves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Granulocitos</title>
      <link>https://manualsalud.com/granulocitos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/granulocitos/</guid>
      <description>Los granulocitos son glóbulos blancos. Estas células son parte del sistema inmunológico y se concentran en diferentes tipos de respuestas inmunológicas. Existen tres tipos de granulocitos: neutrófilos, basófilos y eosinófilos.
Los tres tipos de granulocitos se desarrollan y difieren en la médula ósea de los huesos tanto tiempo como el fémur. Todos los granulocitos comienzan con mieloblastos, que probablemente difieren en cualquier tipo de granulocito. Cada célula pasa por varias fases antes de ser liberada de la médula ósea como granulocitos maduros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemoglobina</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemoglobina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemoglobina/</guid>
      <description>La hemoglobina es una proteína de los glóbulos rojos que transporta oxígeno a los órganos y tejidos del cuerpo y dióxido de carbono de los órganos y tejidos a los pulmones.
Es por eso que los glóbulos rojos son rojos, aunque la sangre rica en oxígeno es mucho más brillante que la sangre agotada que regresa al corazón y los pulmones. La hemoglobina se produce en la médula ósea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiato esofágico</title>
      <link>https://manualsalud.com/hiato-esofagico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hiato-esofagico/</guid>
      <description>El hiato esofágico es una abertura en el diafragma de la parte superior del cuerpo.
El diafragma no sólo actúa para ayudar a los pulmones a respirar, sino que también tiene aberturas para las venas y las arterias, así como para el esófago, que es el tubo que alimenta el estómago. Cuando el esófago atraviesa el hiato esofágico del diafragma hacia el estómago, se contrae a través de los músculos para retener los fluidos estomacales que se filtran hacia el esófago o los pulmones cuando una persona respira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hipotálamo</title>
      <link>https://manualsalud.com/hipotalamo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hipotalamo/</guid>
      <description>El hipotálamo es una parte del cerebro que realiza muchas funciones clave, como regular la temperatura corporal y la secreción de hormonas.
El hipotálamo es directamente responsable de controlar la sed, el deseo sexual, el hambre y el sueño. También controla muchas de las hormonas que son liberadas por la glándula pituitaria, la cual está localizada directamente debajo de la glándula pituitaria, en el cerebro. La glándula hipotalámica está ubicada en la parte central inferior del cerebro, detrás de los ojos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hormona paratiroidea</title>
      <link>https://manualsalud.com/parathormona/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/parathormona/</guid>
      <description>Las glándulas paratiroideas del cuerpo humano secretan la hormona paratiroidea, una proteína compuesta de aminoácidos. La PTH regula los niveles de calcio y fósforo en todo el cuerpo y mantiene un equilibrio saludable entre estos minerales. La hormona paratiroidea controla el metabolismo del calcio, incluyendo la absorción del calcio del tracto gastrointestinal, la cantidad de calcio liberado de los huesos y la eliminación del calcio a través de la micción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hormonas tiroideas</title>
      <link>https://manualsalud.com/hormonas-tiroideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hormonas-tiroideas/</guid>
      <description>Las hormonas tiroideas son producidas por la glándula tiroides. La glándula tiroides produce y libera dos hormonas tiroideas: tiroxina (T4) y triyodotironina (T3).
Funciones Las hormonas tiroideas afectan a todas las células y órganos del cuerpo. Demasiadas hormonas tiroideas aceleran las cosas y muy pocas hormonas tiroideas las retrasan.
 Controla la velocidad a la que el cuerpo quema calorías (metabolismo). Esto afecta si usted aumenta de peso o lo pierde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hígado</title>
      <link>https://manualsalud.com/higado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/higado/</guid>
      <description>El hígado es un órgano situado justo debajo de las costillas del lado derecho del abdomen.  Sin su hígado, usted no sería capaz de digerir alimentos y absorber nutrientes, deshacerse de sustancias tóxicas en su cuerpo o mantenerse vivo.
A pesar de su importancia, el hígado es un órgano delicado que puede ser casi imposible de reparar si se daña por una lesión o un comportamiento dañino.
Funciones Producción y regulación de la bilis Una de las funciones más importantes del hígado es la producción y regulación de la bilis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intestino delgado</title>
      <link>https://manualsalud.com/intestino-delgado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/intestino-delgado/</guid>
      <description>El intestino delgado es un tubo largo y retorcido que se extiende desde el estómago humano hasta donde se une al intestino grueso.
Se divide en tres partes distintas: el duodeno, el yeyuno y el íleon. El duodeno es la primera sección y es donde ocurre la mayor parte de la digestión. También es el lugar donde la bilis y los jugos pancreáticos son secretados en el intestino para facilitar la digestión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laringe</title>
      <link>https://manualsalud.com/laringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/laringe/</guid>
      <description>La laringe es la parte superior de la tráquea, adaptada a las necesidades de la fonación o emisión de la voz.  La laringe se encuentran las cuerdas vocales y tiene un esqueleto cartilaginoso y los músculos intrínsecos y extrínsecos que le ayudan a llevar a cabo sus funciones principales, que incluyen la producción de la voz, el control del flujo de aire (respiración) y la deglución.
Funciones de la laringe Producción de la voz La producción de la voz se produce como resultado de tres componentes: la producción de flujo de aire, la generación de sonido y articulación de la voz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laringofaringe</title>
      <link>https://manualsalud.com/laringofaringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/laringofaringe/</guid>
      <description>La laringofaringe o hipofaringe es el área justo debajo de la parte posterior de la boca, llamada orofaringe, y también debajo de la parte posterior de la nariz, llamada nasofaringe.
Sin embargo, también puede describir el área inmediatamente por encima de las aberturas de la tráquea y el esófago. Esta área, junto con la nasofaringe y la orofaringe, es una de las tres divisiones de un área entera llamada faringe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leucocitos</title>
      <link>https://manualsalud.com/leucocitos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/leucocitos/</guid>
      <description>Los leucocitos, también conocidos como glóbulos blancos, son las células sanguíneas responsables de la destrucción de microorganismos y de la producción de anticuerpos que ayudan al cuerpo a protegerse contra las infecciones.  Clasificación   Granulocitos    Neutrófilos  Eosinófilos       Linfocitos     Valores altos y bajos   Leucopenia  Es una disminución del número de los leucocitos, las células sanguíneas responsables de la destrucción de microorganismos y de la producción de anticuerpos que ayudan al cuerpo a protegerse contra las infecciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ligamento de Treitz</title>
      <link>https://manualsalud.com/ligamento-de-treitz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ligamento-de-treitz/</guid>
      <description>El ligamento de Treitz conecta el diafragma con el intestino delgado y estimula el movimiento del material a través del intestino delgado cuando se expande o contrae. Es un grupo de tres músculos pequeños, uno del diafragma y dos del intestino delgado.
Las representaciones de la estructura de los libros de texto a menudo muestran anatómicamente que es mucho más grande de lo que realmente es. Los músculos que lo componen son pequeños y relativamente débiles, y aunque se utiliza con fines diagnósticos para la malrotación, el ligamento no es lo suficientemente fuerte como para evitar que ocurra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linfocitos</title>
      <link>https://manualsalud.com/linfocitos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/linfocitos/</guid>
      <description>Los linfocitos es un tipo de glóbulos blancos que defienden el cuerpo contra las infecciones porque pueden distinguir las propias células del cuerpo de los elementos extraños.  Una vez que reconocen la materia extraña en el cuerpo, producen químicos para destruirlo.
Número de linfocitos El recuento de linfocitos suele formar parte de un conteo sanguíneo completo y se expresa como un porcentaje de linfocitos en relación con el número total de leucocitos en la sangre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linfocitos B</title>
      <link>https://manualsalud.com/linfocitos-b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/linfocitos-b/</guid>
      <description>Las células B permanecen dentro de la médula ósea hasta que maduran. Una vez maduras, se extienden por todo el cuerpo y se concentran en el bazo y los &lt;a href=&#34;https://manualsalud.com/ganglios-linfaticos/&#34;&gt;ganglios linfáticos&lt;/a&gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linfocitos T</title>
      <link>https://manualsalud.com/linfocitos-t/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/linfocitos-t/</guid>
      <description>Las células T salen de la médula ósea y maduran en el timo, una glándula en el pecho. Sólo los linfocitos maduros pueden llevar a cabo la respuesta inmunitaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Líquido peritoneal</title>
      <link>https://manualsalud.com/liquido-peritoneal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/liquido-peritoneal/</guid>
      <description>El líquido peritoneal o líquido ascítico es la sustancia responsable de lubricar la pared abdominal y los órganos de la cavidad abdominal. Ayuda a prevenir la fricción entre los órganos de la cavidad pélvica a medida que avanzan, mientras digieren los alimentos. El líquido consiste en agua, electrolitos, anticuerpos, glóbulos blancos y productos bioquímicos.
La acumulación de exceso de líquido en la cavidad abdominal se denomina ascitis.
El muestreo del líquido peritoneal se realiza generalmente por paracentesis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Megacariocitos</title>
      <link>https://manualsalud.com/megacariocitos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/megacariocitos/</guid>
      <description>Los megacariocitos son células sanguíneas más grandes producidas en la médula ósea. En los mega cariocitos, la materia prima de la célula, conocida como citoplasma, que rompe pequeños trozos para crear entre las plaquetas, o trombocitos. Las plaquetas están involucradas en la coagulación de la sangre y la reparación de los vasos sanguíneos, y son los sitios de lesión. Los megacariocitos son capaces de concebir muchas protuberancias en su citoplasma, que se extienden a través de los espacios entre las células de la pared del vaso sanguíneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membrana de Bowman</title>
      <link>https://manualsalud.com/membrana-de-bowman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/membrana-de-bowman/</guid>
      <description>La membrana Bowman (o capa Bowman, lámina de delimitación anterior, lámina elástica anterior) es una superficie lisa, acelular y no regenerativa situada entre el epitelio y el estroma de la córnea del ojo.
Consiste en fibrillas de colágeno fuertes, orientadas al azar, en las que la superficie anterior lisa se enfrenta a la membrana epitelial basal y la superficie posterior se fusiona con las escamas de colágeno del estroma corneal apropiado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membrana de Descemet</title>
      <link>https://manualsalud.com/membrana-de-descemet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/membrana-de-descemet/</guid>
      <description>La membrana de Descemet es una capa elástica de tejido membranoso entre la capa endotelial de la córnea y la capa de la córnea llamada estroma.
Actúa como una barrera protectora contra lesiones e infecciones oculares y es capaz de regenerarse después de una lesión. La membrana de Descemet se encuentra debajo del tejido epitelial del ojo, por lo que es una membrana basal, y está compuesta de colágeno producido por las células endoteliales de abajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metahemoglobina</title>
      <link>https://manualsalud.com/metahemoglobina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/metahemoglobina/</guid>
      <description>La metahemoglobina es una forma modificada de hemoglobina, una proteína responsable de transportar oxígeno a al cuerpo.
Generalmente, la metahemoglobina está presente en la sangre en pequeñas cantidades sin causar problemas médicos, ya que todavía hay suficiente hemoglobina para proporcionar oxígeno al cuerpo. Cuando los niveles son demasiado altos, no hay suficiente oxígeno para llegar a todo el cuerpo y el resultado es la metahemoglobinemia, una forma de anemia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microvellosidades</title>
      <link>https://manualsalud.com/microvellosidades/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/microvellosidades/</guid>
      <description>Las microvellosidades son protuberancias microscópicas en la superficie de ciertas células del cuerpo. Algunas microvellosidades son partes especializadas de los órganos sensoriales, como el oído, la lengua y la nariz.
Otros ayudan a que los órganos internos funcionen correctamente. Estas pequeñas estructuras pueden agrandar la superficie 600 veces su tamaño original, aumentando así su capacidad de secreción o absorción.
En el intestino, las microvellosidades aumentan la superficie de las células digestivas para ayudar al intestino a absorber todos los nutrientes obtenidos de la ingesta de alimentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miocardio</title>
      <link>https://manualsalud.com/miocardio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/miocardio/</guid>
      <description> El miocardio es la capa muscular gruesa de la pared del corazón.  Enfermedades del miocardio   Miocarditis  Es la inflamación de el miocardio, la capa muscular gruesa de la pared del corazón. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nariz</title>
      <link>https://manualsalud.com/nariz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/nariz/</guid>
      <description>La anatomía de la nariz no sólo aporta aire al cuerpo, sino que también ayuda a protegerlo de cualquier partícula extraña que se inhale. La parte visible de la nariz consiste principalmente en cartílago y es la parte frontal del área abierta relativamente grande en la parte frontal del cráneo. La sangre de la nariz proviene de la misma arteria que provee el resto de la cara, y la estructura de la nariz tiene muchas ramas que atraviesan toda la superficie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nasofaringe</title>
      <link>https://manualsalud.com/nasofaringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/nasofaringe/</guid>
      <description>La nasofaringe se encuentra en la parte posterior de la nariz y en la parte superior de la faringe. Los conductos nasales están conectados a la garganta por la nasofaringe, como las trompas de Eustaquio, que están conectadas al oído medio. Es la única parte de la garganta que aún está abierta.
Además de la nasofaringe, hay otros dos componentes que componen la faringe: la orofaringe y la laringofaringe. La orofaringe se coloca en la parte posterior de la boca y se adhiere a la parte superior de la garganta y la boca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nefrona</title>
      <link>https://manualsalud.com/nefronas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/nefronas/</guid>
      <description>La **nefrona es la **unidad funcional y estructural básica del riñón, y cada riñón contiene de 800.000 a un millón de estas unidades. Son responsables de mantener las concentraciones de agua y sustancias solubles en la sangre y de regular el volumen de sangre, la presión arterial y el pH o la acidez de la sangre.
Esta estructura funciona filtrando la sangre, reabsorbiendo nutrientes y excretando el exceso de agua y desechos como la orina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neutrófilos</title>
      <link>https://manualsalud.com/neutrofilos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/neutrofilos/</guid>
      <description>Los neutrófilos es el tipo más común de glóbulos blancos, que ayudan al sistema inmunológico a combatir infecciones, especialmente bacterias y hongos.  Representan entre el 45 y el 70%.
Función El sistema inmunitario consiste en muchos procesos diseñados para proteger al cuerpo de cuerpos extraños, como las bacterias.
Los neutrófilos están involucrados en la primera respuesta a cualquier ataque. Cuando el cuerpo reconoce algo extraño, se envían una serie de señales y los neutrófilos se reúnen en este punto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ojos</title>
      <link>https://manualsalud.com/ojos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ojos/</guid>
      <description>Anatomía           Conjuntiva  Es la membrana delgada y transparente que recubre el interior de los párpados y cubre la esclerótica, parte blanca del ojo. Leer más...     Episclera  Es una capa delgada de tejido que se encuentra entre la conjuntiva y la capa de tejido conectivo que forma el blanco del ojo (esclerótica). Leer más...     Esclerótica  es la membrana externa, opaca, blanca que protege el ojo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olfato</title>
      <link>https://manualsalud.com/sistema-olfativo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sistema-olfativo/</guid>
      <description>Es la parte del cerebro que interpreta los olores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orofaringe</title>
      <link>https://manualsalud.com/orofaringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/orofaringe/</guid>
      <description>La orofaringe es una sección de la faringe, o garganta, situada en la parte posterior de la boca. Cuando la boca está abierta, la orofaringe posterior puede verse directamente.
Su pared frontal se encuentra principalmente en la base de la lengua, las amígdalas a cada lado, y la úvula y el paladar por encima. La úvula es el tejido carnoso en forma de cono que cuelga detrás del paladar blando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovarios</title>
      <link>https://manualsalud.com/ovarios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ovarios/</guid>
      <description>Los ovarios es un órgano del sistema reproductor femenino que produce los óvulos.  Enfermedades   Hipogonadismo  Es una disminución de la actividad funcional de las gónadas los testículos o los ovarios que pueden dar lugar a la disminución de la producción de hormonas sexuales. Leer más...     Ovaritis  Inflamación de los ovarios.
Leer más...     Quiste ovárico  es un saco lleno de líquido dentro del ovario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oído</title>
      <link>https://manualsalud.com/oido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/oido/</guid>
      <description> El oído  Enfermedades de las encías   Otitis  Es la inflamación de el oído, Leer más...     Tinnitus  es un fenómeno que consiste en la audición del sonido cuando no hay sonido externo presente. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelvis renal</title>
      <link>https://manualsalud.com/pelvis-renal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pelvis-renal/</guid>
      <description>La pelvis renal es el área en el centro del riñón que recoge la orina y la drena hacia el uréter.  Parece un orificio de corte abierto y por lo general puede extenderse o retraerse en respuesta al volumen de orina. Su función principal es regular la cantidad de orina que fluye para mantener las cosas casi constantes y evitar sobrecargar la vejiga o el tracto urinario. Algunas personas tienen cavidades anormalmente grandes o con formas extrañas, y esto generalmente no es un problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peritoneo</title>
      <link>https://manualsalud.com/peritoneo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/peritoneo/</guid>
      <description>El peritoneo es la membrana que recubre los órganos internos.  Estructura El peritoneo está estructurado en dos capas y un espacio entre ellas:
 La capa externa, llamada peritoneo parietal, se fija a la pared abdominal y a las paredes pélvicas. Forma el revestimiento de las paredes. La capa interna, el peritoneo visceral, se envuelve alrededor de los órganos internos en el espacio intraperitoneal. Es más delgado que el peritoneo parietal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Placas de Peyer</title>
      <link>https://manualsalud.com/placas-de-peyer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/placas-de-peyer/</guid>
      <description>Las placas de Peyer son áreas de tejido especializado en la parte inferior del intestino delgado que se utilizan para distinguir a los amigos de los enemigos cuando los alimentos pasan a través del tracto gastrointestinal.
Anatomía Son agregaciones de tejidos linfoides que se encuentran habitualmente en la parte inferior del intestino delgado, el íleon; como tal, el íleon difiere del duodeno y el yeyuno. El duodeno puede ser identificado por las glándulas de Brunner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plaquetas</title>
      <link>https://manualsalud.com/plaquetas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/plaquetas/</guid>
      <description>Las plaquetas, también conocidas como trombocitos, pequeñas células que forman parte de los productos sanguíneos y son realmente útiles para ayudar a solidificar la sangre.  ¿Qué son las plaquetas? Las plaquetas, junto con los glóbulos rojos y el plasma, constituyen una gran parte de la sangre. Microscópicos, parecidos a puercoespines o pequeñas elipses, y sólo visibles bajo un microscopio, el tamaño promedio es de alrededor de cuatrocientas milésimas de pulgada (1 a 3,5 um).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plasma</title>
      <link>https://manualsalud.com/plasma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/plasma/</guid>
      <description>El plasma es un líquido acuoso que en realidad produce más de la mitad del líquido que la mayoría de las personas llaman sangre. Este líquido salino es extremadamente importante porque es la sustancia en la que los eritrocitos, leucocitos y plaquetas son transportados desde el cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pleura</title>
      <link>https://manualsalud.com/pleura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pleura/</guid>
      <description> La pleura es la membrana doble que recubre el interior de la cavidad torácica y rodea cada uno de sus pulmones.  Enfermedades de la pleura   Pleuresía  normalmente causa dolor severo, casi siempre al inhalar y exhalar.. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podocitos</title>
      <link>https://manualsalud.com/podocitos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/podocitos/</guid>
      <description>Los podocitos, también conocidos como células epiteliales glomerulares, son un tipo de células que se encuentran en los riñones y que ayudan a filtrar sustancias en la sangre.
Los riñones son la clave para la eliminación de los desechos que dejan en el cuerpo los alimentos y otras sustancias. A medida que la sangre pasa a través de los riñones, filtran estos desechos y producen orina para eliminarlos del cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prolactina</title>
      <link>https://manualsalud.com/prolactina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/prolactina/</guid>
      <description>La prolactina, también conocida como hormona luteotrópica, es una hormona producida por la glándula pituitaria.
Los niveles de esta hormona pueden variar a lo largo de la vida, dependiendo de varios factores, incluyendo la edad y el embarazo. Esta hormona
Muchos laboratorios médicos pueden medir los niveles de prolactina en pacientes con enfermedades que pueden estar relacionadas con la producción anormal de hormonas.
Funciones Una de las principales funciones de la prolactina en el cuerpo es estimular la producción de leche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Próstata</title>
      <link>https://manualsalud.com/prostata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/prostata/</guid>
      <description>La próstata es una glándula situada en la base de la vejiga en los hombres.  Una próstata normal tiene aproximadamente el tamaño de una nuez que rodea la uretra. Tiene varios propósitos, incluyendo ayudar a expulsar el semen, transportar el semen, prolongar la vida del semen y prevenir la micción durante la eyaculación.
Las glándulas prostáticas contribuyen al volumen y alcalinización de los espermatozoides. Aproximadamente el veinticinco por ciento de los espermatozoides están compuestos de una solución alcalina blanca ligeramente lechosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulmones</title>
      <link>https://manualsalud.com/pulmones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pulmones/</guid>
      <description>Los pulmones son los órganos principales del sistema respiratorio.  El pulmón proporciona el oxígeno necesario para producir energía en nuestro cuerpo, en forma de adenosina trifosfato (ATP). El ATP es la moneda energética del cuerpo y es necesario para todos los procesos celulares que consumen energía. A lo largo de la vida, las personas pueden usar sus pulmones para respirar más de mil millones de veces. El animal inhala oxígeno y exhala dióxido de carbono al otro lado del respirador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulpa dental</title>
      <link>https://manualsalud.com/pulpa-dental/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pulpa-dental/</guid>
      <description>La pulpa dental es la parte del interior de los dientes formada por tejido conectivo vivo y células llamadas odontoblastos, las células que forman la dentina.  Anatomía Una sección transversal vertical de un diente revela cuatro capas distintas. El área visible del diente es el esmalte, la sustancia más dura del cuerpo humano. El área debajo de la encía, pero siempre fuera de los dientes, es un material de anclaje llamado cemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Páncreas</title>
      <link>https://manualsalud.com/pancreas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pancreas/</guid>
      <description> El páncreas es una glándula alargada y plana localizada detrás del estómago en la parte superior del abdomen.  Enfermedades del páncreas   Diabetes mellitus  es un grupo de trastornos metabólicos caracterizados por altos niveles de azúcar en la sangre durante un período prolongado. Leer más...     Pancreatitis  Inflamación del páncreas.
Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riñones</title>
      <link>https://manualsalud.com/rinones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/rinones/</guid>
      <description>Los riñones son los órganos que filtran la sangre para eliminar los residuos del metabolismo en forma de orina.  Los riñones son dos órganos pequeños en la parte baja de la espalda y son esenciales para la vida. Otras funciones son la homeostasis, el equilibrio electrolítico y la presión arterial.
Anatomía del riñón En los humanos, cada uno de ellos parece un frijol rojo con una superficie convexa y cóncava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saliva</title>
      <link>https://manualsalud.com/saliva/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/saliva/</guid>
      <description>La saliva es un líquido claro secretado por las glándulas salivales en la boca. La saliva está compuesta principalmente de agua, electrolitos, moco, glicoproteínas, enzimas y antibacterianos.
La saliva se produce en la boca de tres glándulas salivales principales, la parótida, la submandibular y la sublingual, así como en varias glándulas pequeñas.
Función La saliva contribuye a la digestión de los alimentos y al mantenimiento de la higiene bucal. Contiene proteínas y minerales que protegen el esmalte dental y previenen las caries y la gingivitis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema digestivo</title>
      <link>https://manualsalud.com/sistema-digestivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sistema-digestivo/</guid>
      <description>Anatomía   Boca  Leer más...     Orofaringe  Leer más...     Laringofaringe  Leer más...     Esófago  Es el tubo muscular que transporta el alimento desde la garganta hasta el estómago. Leer más...     Estómago  es un órgano muscular y hueco en el tracto gastrointestinal. Leer más...     Intestino delgado  Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema endocrino</title>
      <link>https://manualsalud.com/sistema-endocrino/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sistema-endocrino/</guid>
      <description>El sistema endocrino es el conjunto de glándulas que producen hormonas que regulan el metabolismo, el crecimiento y el desarrollo, la función de los tejidos, la función sexual, la reproducción, el sueño y el estado de ánimo, entre otras cosas.  Anatomía   Hipotálamo  Leer más...     Glándula pituitaria  Leer más...     Glándula tiroides  Es una glándula endocrina ubicada en la parte delantera del cuello, y produce hormonas tiroideas que controlan el metabolismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema inmunitario</title>
      <link>https://manualsalud.com/sistema-inmunitario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sistema-inmunitario/</guid>
      <description> Anatomía  Signos y síntomas y signos relacionados con el sistema inmunitario  Enfermedades del sistema inmunitario  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema reproductivo</title>
      <link>https://manualsalud.com/sistema-reproductivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sistema-reproductivo/</guid>
      <description>Anatomía Sistema reproductivo femenino             Cuello uterino            Trompas de Falopio         Sistema reproductivo masculino       Testículos  Son las principales glándulas sexuales y reproductivas masculinas. están localizados en el escroto, una estructura en forma de bolsa debajo del abdomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema respiratorio</title>
      <link>https://manualsalud.com/sistema-respiratorio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sistema-respiratorio/</guid>
      <description>Se compone por la nariz, faringe, laringe (colectivamente conocidos como la garganta), tráquea, bronquios, bronquiolos y pulmón. Principalmente para el intercambio de gases del cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema sensorial</title>
      <link>https://manualsalud.com/sistema-sensorial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sistema-sensorial/</guid>
      <description> Signos y síntomas y signos relacionados con el sistema sensorial   Olfato    Anosmia  Disminución del sentido del olfato  Disosmia  Parosmia  Alucinación olfactiva  Hiperosmia        Pérdida del gusto  Pérdida parcial del sentido del gusto  Disgeusia     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema urinario</title>
      <link>https://manualsalud.com/sistema-urinario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sistema-urinario/</guid>
      <description>Se compone de riñón, uréter, vejiga y uretra, principalmente responsable de la eliminación de los metabolitos disueltos en agua en el cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testosterona</title>
      <link>https://manualsalud.com/testosterona/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/testosterona/</guid>
      <description>La testosterona es el principal andrógeno u hormona sexual masculina, a pesar de que aparece en ambos sexos. Está clasificado como un esteroide anabólico, ya que hará un gran trabajo los tejidos del cuerpo y estimular la retención de proteínas en el cuerpo. Tanto en los hombres y las mujeres, la testosterona se produce en las gónadas, y se deriva a partir del colesterol. Además de forma natural en el cuerpo, esta hormona también se utiliza para tratar ciertas condiciones médicas, y algunos atletas llevarlo a granel para la competición, aunque esta práctica está prohibida por la mayoría de las organizaciones deportivas profesionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testículos</title>
      <link>https://manualsalud.com/testiculos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/testiculos/</guid>
      <description>Los testículos son las principales glándulas sexuales y reproductivas masculinas. Están localizados en el escroto, una estructura en forma de bolsa debajo del abdomen.  Enfermedades Algunas condiciones diferenciales y diagnósticos importantes incluyen:
  Anorquia  Ausencia de uno o ambos testículos.
Leer más...     Atrofia testicular  Contracción o reducción de uno o ambos testículos.
Leer más...     Criptorquidia: escroto no descendido  Es una condición médica en la cual uno o ambos testículos no descienden al escroto en el momento del nacimiento del bebé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tirotropina (TSH)</title>
      <link>https://manualsalud.com/tirotropina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tirotropina/</guid>
      <description>La tirotropina, también conocida como hormona estimulante de la tiroides, o TSH, del inglés Thyroid-Stimulating Hormone, es una hormona secretada por la glándula pituitaria.
La TSH actúa sobre la glándula tiroides estimulando la producción de dos hormonas tiroideas llamadas triyodotironina (T3) y tiroxina (T4). Estas hormonas afectan directamente la tasa metabólica del cuerpo.
Si la glándula tiroides se vuelve menos activa de lo normal, no produce suficiente T3 y T4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiroxina</title>
      <link>https://manualsalud.com/tiroxina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tiroxina/</guid>
      <description>La tiroxina (T4) es una de las hormonas producidas por la glándula tiroides que desempeña un papel en la capacidad de mantener un peso saludable y la estabilidad del estado de ánimo.
La otra hormona producida por la glándula tiroides es la triyodotironina (T3). Ambas hormonas se producen cuando la glándula pituitaria crea la hormona estimulante de la tiroides (TSH).
Funciones La tiroxina presente en el cuerpo es de dos tipos específicos: parte de la tiroxina producida se transforma en una proteína de cadena y ya no cumple sus funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triyodotironina</title>
      <link>https://manualsalud.com/triyodotironina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/triyodotironina/</guid>
      <description>La triyodotironina (T3) es una de las hormonas tiroideas, junto con la tiroxina (T4), producida por la glándula tiroides.
Función La función de la T3 incluye la estimulación del metabolismo, el crecimiento y el desarrollo. Esto significa que los niveles de energía del cuerpo, la temperatura y el funcionamiento adecuado de todos sus órganos y tejidos dependen de la función normal de esta hormona.
Descripción Las hormonas tiroideas están hechas de moléculas de tirosina, un tipo de aminoácido, y yodo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trompas de Falopio</title>
      <link>https://manualsalud.com/trompas-de-falopio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/trompas-de-falopio/</guid>
      <description> Las trompas de Falopio, también conocidas como salpinges, son los conductos musculares que conectan los ovarios y el útero.  Enfermedades de las trompas de Falopio   Salpingitis  Es la inflamación de las trompas de falopio, los conductos musculares que conectan los ovarios y el útero. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tráquea</title>
      <link>https://manualsalud.com/traquea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/traquea/</guid>
      <description>La tráquea es el tubo cartilaginoso que conecta la faringe y la laringe con los pulmones.  Es una parte importante del sistema respiratorio. Cuando las personas inhalan, el aire fluye a través de la tráquea hacia los pulmones. Cualquier daño puede ser potencialmente mortal al respirar.
Estructura La tráquea consiste en cartílago y ligamentos localizados en la parte delantera del cuello. Comienza en la parte inferior de la laringe o cuerdas vocales y continúa en los pulmones, donde se ramifica hacia los bronquios izquierdo y derecho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tubo neural</title>
      <link>https://manualsalud.com/tubo-neural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tubo-neural/</guid>
      <description>El tubo neural es una estructura del embrión vertebrado que se desarrolla en el cerebro y la médula espinal. Una forma de caja guiada genéticamente por una placa de tejido dentro del embrión. Estos se subdividen en secciones en diferentes puntos del tubo que corresponden a la ubicación de las regiones del cerebro que se desarrollarán.
El sistema nervioso periférico se desarrolla fuera del tubo neural por la migración de la cresta neural de las células.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uretra</title>
      <link>https://manualsalud.com/uretra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/uretra/</guid>
      <description>La uretra es el conducto conecta la vejiga con el meato urinario para eliminar la orina del cuerpo.  Anatomía Su anatomía es diferente para hombres y mujeres. Una de las diferencias más comunes es que los hombres tienen la uretra más larga que las mujeres.
Uretra masculina En los hombres, la uretra es parte del sistema reproductivo. Está localizada en el pene, que transporta la orina y el semen del cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uréter</title>
      <link>https://manualsalud.com/ureter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ureter/</guid>
      <description>El uréter es un pequeño cilindro que conecta el riñón con la vejiga. El ser humano tiene dos uréteres, uno de cada riñón. Estos uréteres pasan a través de la parte posterior de la cavidad abdominal antes de conectarse a la vejiga.
Los uréteres son canales musculares que se extienden desde cada riñón hasta la vejiga.
Anatomía Cada uréter suele ser bastante pequeño. En el adulto promedio, los uréteres tienen aproximadamente 3 mm de diámetro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vejiga</title>
      <link>https://manualsalud.com/vejiga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/vejiga/</guid>
      <description>La vejiga es el órgano que recolecta y almacena la orina de los riñones antes de su eliminación mediante la micción.  La vejiga es una bolsa que se utiliza para almacenar urea y agua hasta que se puede extraer del cuerpo.
La vejiga se encuentra en la parte inferior del abdomen, justo por encima de los huesos pélvicos en los mamíferos. En las mujeres humanas, el órgano se encuentra entre la vagina y el útero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vellosidades intestinales</title>
      <link>https://manualsalud.com/vellosidades-intestinales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/vellosidades-intestinales/</guid>
      <description>Las vellosidades intestinales son pequeñas estructuras en forma de dedo que se extienden más allá de la pared epitelial de la pared intestinal. Cada cabello mide entre 0,5 y 1,6 mm de largo y tiene muchos micropelos, cada uno de los cuales es mucho más pequeño que un solo cabello.
Función Estas proyecciones en forma de dedo, aunque pequeñas, son muy complejas y sirven como sitios para la absorción de nutrientes y líquidos en el cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vesícula biliar</title>
      <link>https://manualsalud.com/vesicula-biliar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/vesicula-biliar/</guid>
      <description>La vesícula biliar es un órgano pequeño ubicado en el lado derecho del abdomen en el que se almacena la bilis antes de que se libere al intestino delgado.  Función El propósito principal de la vesícula biliar es almacenar la bilis, que es producida por el hígado. La vesícula biliar libera bilis en respuesta a una hormona llamada colecistoquinina, que se libera en el intestino delgado. Cuando se libera la bilis, se libera en el intestino delgado para descomponer las moléculas de grasa grandes en moléculas más pequeñas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vía biliar</title>
      <link>https://manualsalud.com/via-biliar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/via-biliar/</guid>
      <description>La vía biliar es un conjunto de conductos que transportan la bilis producida en el hígado hasta el duodeno.  Enfermedades de la vía biliar   Colangitis  La colangitis es una infección de la vía biliar que requiere un diagnóstico y tratamiento rápidos.
Leer más...    Colangitis biliar primaria  Es una afección crónica en la que el conducto biliar del hígado se destruye lentamente.. Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yeyuno</title>
      <link>https://manualsalud.com/yeyuno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/yeyuno/</guid>
      <description>El yeyuno es la segunda parte del intestino delgado, entre el duodeno y el íleon. También es la sección más larga del intestino delgado, que generalmente comprende casi la mitad de su longitud.
Esta parte del intestino es suministrada con sangre por la arteria mesentérica superior y es mantenida en su lugar por el mesenterio, que es parte del peritoneo que recubre la cavidad gástrica. En lugar de estar colocado firmemente, el yeyuno estaba en realidad suspendido, lo que le permitía moverse dentro de la cavidad gástrica a medida que avanzaban los procesos digestivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Íleon</title>
      <link>https://manualsalud.com/ileon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ileon/</guid>
      <description>El íleon es la parte final del intestino delgado. Se extiende desde el yeyuno, la parte central del intestino delgado, hasta el comienzo del intestino grueso.
La absorción de la vitamina B12 y de las sales biliares es una de sus funciones más importantes.
Anatomía Situado en la parte inferior del abdomen, el íleon se encuentra junto al duodeno y al yeyuno, que son los otros dos segmentos del intestino delgado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Úvea</title>
      <link>https://manualsalud.com/uvea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/uvea/</guid>
      <description> La úvea es la capa pigmentada que se encuentra entre la retina interna y la capa fibrosa externa compuesta por la esclerótica y la córnea.  Enfermedades de la úvea   Uveítis  Es la inflamación de la úvea, la capa pigmentada que se encuentra entre la retina interna y la capa fibrosa externa compuesta por la esclerótica y la córnea. Leer más...    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>