<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dictionaries on ManualSalud.com</title>
    <link>https://manualsalud.com/dictionary/</link>
    <description>Recent content in Dictionaries on ManualSalud.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© year title. Todos los derechos reservados.</copyright>
    
	<atom:link href="https://manualsalud.com/dictionary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Citosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/citosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/citosis/</guid>
      <description>La citosis es un aumento anormal en el número de un tipo específico de células.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Displasia</title>
      <link>https://manualsalud.com/displasia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/displasia/</guid>
      <description>Displasia es un término utilizado en patología para describir una anormalidad en la apariencia de las células debido a alteraciones en el proceso de maduración de las células. Por lo general, se trata de una expansión de las células inmaduras, con la correspondiente disminución en el número y la ubicación de las células maduras. La displasia a menudo indica un proceso neoplásico temprano. Por lo tanto, la displasia es un cambio pre-neoplásico o precanceroso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edema</title>
      <link>https://manualsalud.com/edema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/edema/</guid>
      <description>Un edema, también conocido como hidropesía, es una acumulación anormal de líquido en el intersticio, ubicado debajo de la piel y en las cavidades del cuerpo, que puede causar dolor severo.  Tipos   Edema pulmonar  Es una afección causada por el exceso de líquido en los pulmones. este líquido se acumula en los alvéolos, lo que dificulta la respiración. Leer más...    Edema corneal  Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estasis</title>
      <link>https://manualsalud.com/estasis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/estasis/</guid>
      <description>Estancamiento en el flujo de cualquiera de los fluidos del cuerpo, como la sangre en un área inflamada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estenosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/estenosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/estenosis/</guid>
      <description>Una estenosis es un estrechamiento anormal en un vaso sanguíneo u otro órgano o estructura tubular.  Tipos   Estenosis uretral  Es el estrechamiento de la uretra. Suele ser debida a la aparición continua de uretritis. Suele ser causada por enfermedades de transmisión sexual.
Leer más...     Estenosis esofágica  Es un estrechamiento gradual del esófago, que puede llevar a dificultades para deglutir, causado por el tejido cicatrizal que se acumula en el esófago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fibrosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/fibrosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/fibrosis/</guid>
      <description>Una fibrosis es la formación de tejido conectivo fibroso en un órgano o tejido en un proceso reparativo o reactivo.  Tipos La fibrosis puede ocurrir en muchos tejidos dentro del cuerpo, generalmente como resultado de una inflamación o daño, y los ejemplos incluyen:
  Fibrosis pulmonar  Leer más...     Fibrosis quística  Potencialmente mortal que causa daño grave a los pulmones y al sistema digestivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemorragia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemorragia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemorragia/</guid>
      <description>Una hemorragia es la salida de sangre del sistema circulatorio desde los vasos sanguíneos dañados.  Tipos   Hiposfagma  Ocurre cuando un vaso sanguíneo se rompe justo debajo de la conjuntiva.
Leer más...     Epistaxis  es el término médico para las hemorragias nasales. implican sangrado desde el interior de la nariz y ocurren cuando hay una lesión en los tejidos de la nariz que hace que ésta sangre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiperplasia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hiperplasia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hiperplasia/</guid>
      <description>La hiperplasia es un aumento en el número de células en un órgano o tejido. Aunque este proceso es a menudo inofensivo y a veces incluso beneficioso, también puede ocurrir en relación con varias enfermedades.  Existen muchos tipos de hiperplasia. Algunas de las formas clínicas más comunes y conocidas de hiperplasia, o condiciones que llevan a la hiperplasia, son:
  Hiperplasia benigna de próstata  Es un incremento no cancerígeno de la próstata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isquemia</title>
      <link>https://manualsalud.com/isquemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/isquemia/</guid>
      <description>La isquemia cualquier afección que impide que la sangre llegue a los órganos y tejidos del cuerpo. La sangre contiene muchos nutrientes y oxígeno que son esenciales para el funcionamiento adecuado de los tejidos y órganos. Sin estos componentes, estos tejidos comienzan a morir..  La isquemia puede ser reversible, en cuyo caso el tejido afectado se recuperará si se restablece la circulación sanguínea, o puede ser irreversible, lo que provoca la muerte del tejido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Litiasis</title>
      <link>https://manualsalud.com/litiasis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/litiasis/</guid>
      <description>La litiasis es el proceso de formación de depósitos en forma de piedra o cálculos formados en un órgano interno, como un cálculo biliar en la vesícula biliar.  Tipos   Colelitiasis  Formación de cálculos en las vías biliares. Los cálculos biliares son depósitos endurecidos de líquido digestivo que se forman en la vesícula biliar.
Leer más...     Cálculos en la vejiga  Es la presencia de cálculos en la vejiga, el órgano que recolecta y almacena la orina de los riñones antes de su eliminación mediante la micción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pitiriasis</title>
      <link>https://manualsalud.com/pitiriasis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pitiriasis/</guid>
      <description>La pitiriasis es una enfermedad de la piel caracterizada por la descamación.  Clasificación Los tipos incluyen:
  Pitiriasis alba  es una afección frecuente de la piel que afecta principalmente a los niños. aparece como manchas de color claro, especialmente en las mejillas. el tratamiento generalmente sólo requiere el uso de humectantes. Leer más...     Pitiriasis rosada  es una erupción que generalmente ocupa la mitad del cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trombosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/trombosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/trombosis/</guid>
      <description>Una trombosis es un formación de un coágulo de sangre dentro de un vaso sanguíneo que obstruye el flujo sanguíneo a través del sistema circulatorio.  Tipos La trombosis generalmente se define por el tipo de vaso sanguíneo afectado (trombosis arterial o venosa) y la ubicación precisa del vaso sanguíneo o el órgano suministrado por él.
  Trombosis venosa profunda  es la formación de un coágulo sanguíneo en una vena profunda, más comúnmente en las piernas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>