<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Signos y síntomas on ManualSalud.com</title>
    <link>https://manualsalud.com/sintomas/</link>
    <description>Recent content in Signos y síntomas on ManualSalud.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© year title. Todos los derechos reservados.</copyright>
    
	<atom:link href="https://manualsalud.com/sintomas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Afonía</title>
      <link>https://manualsalud.com/afonia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/afonia/</guid>
      <description>La afonía es el término médico usado para referirse a la pérdida de la voz.  Puede tener una pérdida parcial de su voz y que puede sonar ronca. O bien, usted puede tener la pérdida completa de su voz y que puede sonar como un susurro. La pérdida de la voz puede aparecer lenta o rápidamente, dependiendo de la causa.
La afonía es diferente a la afasia, que es un trastorno del lenguaje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ageusia</title>
      <link>https://manualsalud.com/ageusia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ageusia/</guid>
      <description>La ageusia es la ausencia o pérdida casi completa del sentido del gusto.  La verdadera ageusia es bastante rara. La mayoría de las veces, las personas tienen lo que se llama disgeusia, lo que significa que su sentido del gusto está distorsionado o alterado, o hipogeusia, una pérdida parcial del gusto.
Debido a que muchos trastornos del gusto están relacionados con los trastornos del sentido del olfato, a veces se confunde la ageusia con la anosmia, una pérdida del sentido del olfato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alteración del estado mental</title>
      <link>https://manualsalud.com/alteracion-del-estado-mental/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/alteracion-del-estado-mental/</guid>
      <description>La alteración del estado mental  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angioma aracniforme</title>
      <link>https://manualsalud.com/angioma-aracniforme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/angioma-aracniforme/</guid>
      <description>Un angioma aracniforme, también conocido como araña vascular, es un grupo de vasos sanguíneos que se pueden ver fácilmente debajo de la piel y generalmente rodean manchas o lesiones rojas.  Causas Son comunes entre las mujeres embarazadas o las que toman anticonceptivos hormonales. Parece haber alguna asociación entre los niveles de estrógeno y la presencia de hemangioma de araña. Otras causas pueden incluir:
  Cirrosis  es una enfermedad irreversible, crónica y degenerativa que causa una lenta destrucción del hígado, ya que el tejido normal es reemplazado por tejido conectivo cicatrizante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anillo de Kayser-Fleischer</title>
      <link>https://manualsalud.com/anillo-de-kayser-fleischer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/anillo-de-kayser-fleischer/</guid>
      <description>El anillo de Kayser-Fleischer es una formación redondeada, de color dorado verdoso, que se encuentra en la periferia de la córnea, en el punto donde se une con la esclerótica.  Signos y síntomas El anillo Kayser-Fleischer no causa ningún síntoma y puede ser detectado accidentalmente durante un examen ocular.
Causas Se debe a la acumulación de sales de cobre en la sangre y en parte de la córnea (la membrana de Descemet) como resultado de enfermedades hepáticas, como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anorexia</title>
      <link>https://manualsalud.com/anorexia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/anorexia/</guid>
      <description>Nota: no confundir con la anorexia nerviosa.
La anorexia es el término médico para la pérdida de apetito.  Causas   Apendicitis  Es la inflamación de el apéndice, un órgano de forma de cilindro sin salida conectado al ciego. Leer más...     Caquexia  Es una condición que ocurre en pacientes con ciertas enfermedades crónicas y terminales. los pacientes que sufren una pérdida severa de peso (emaciación) y tienen una sensación de debilidad y fatiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anosmia</title>
      <link>https://manualsalud.com/anosmia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/anosmia/</guid>
      <description>La anosmia es la pérdida del olfato. Puede durar poco tiempo, por ejemplo, cuando su nariz está congestionada por un resfriado, o puede ser permanente.
Algunas veces, la anosmia toma una forma inusual, llamada anosmia específica, en la que se es incapaz de detectar ciertos olores, pero puede oler todo lo demás sin dificultad.
Algunas personas tienen solamente un sentido del olfato reducido. Esto se llama hiposmia.
Las personas con anosmia a menudo experimentan la ageusia, la pérdida del gusto, porque el olfato juega un papel muy importante en la percepción del gusto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuria</title>
      <link>https://manualsalud.com/anuria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/anuria/</guid>
      <description>La anuria, también conocida como anuresis, es la falta de excreción de orina. En la práctica, se define como la excreción de menos de 100 mililitros de orina al día. Esta es una reducción más extrema que la oliguria. Con anuria, usted puede sentir la necesidad de orinar y no ser capaz de orinar.  Signos y síntomas asociados A menudo la anuria se asocia con otros síntomas de insuficiencia urinaria, incluyendo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apnea</title>
      <link>https://manualsalud.com/apnea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/apnea/</guid>
      <description>Parada completa de la señal respiratoria durante al menos 10 segundos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artralgia</title>
      <link>https://manualsalud.com/artralgia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/artralgia/</guid>
      <description>La artralgia término médico para el dolor en las articulaciones.  Causas   Artritis reumatoide  es un trastorno autoinmune a largo plazo que afecta principalmente a las articulaciones. Leer más...     Celiaquía  es un trastorno autoinmune a largo plazo que afecta principalmente el intestino delgado. Leer más...    Colangitis biliar primaria  Es una afección crónica en la que el conducto biliar del hígado se destruye lentamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ascitis</title>
      <link>https://manualsalud.com/ascitis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ascitis/</guid>
      <description>Acumulación de líquido e hinchazón en el abdomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astenia</title>
      <link>https://manualsalud.com/astenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/astenia/</guid>
      <description>Causas   Acidosis tubular renal  es una afección médica que implica una acumulación de ácido en el cuerpo debido a una falla de los riñones para acidificar adecuadamente la orina. Leer más...     Amiloidosis  Leer más...     Anemia ferropénica  Es la anemia causada por la falta de hierro. Leer más...     Bradicardia  Leer más...     Caquexia  Es una condición que ocurre en pacientes con ciertas enfermedades crónicas y terminales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataxia</title>
      <link>https://manualsalud.com/ataxia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ataxia/</guid>
      <description>La ataxia es un término general para la pérdida de la capacidad de controlar los músculos. Existen varias causas y tratamientos para esto.  La afección se puede dividir en dos grupos distintos:
 Ataxia hereditaria hereditaria. suele remontarse a la historia familiar y se puede vincular a veintidós mutaciones genéticas. Estas mutaciones se denominan &amp;ldquo;ataxia espinocerebelosa tipo 1&amp;rdquo; a la edad de 22 años, en resumen, simplemente llamada SCA1-22. La ataxia esporádica es una forma que no está relacionada con un defecto genético.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumento de peso involuntario</title>
      <link>https://manualsalud.com/aumento-de-peso-involuntario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/aumento-de-peso-involuntario/</guid>
      <description>Causas   Ascitis  Acumulación de líquido e hinchazón en el abdomen.
Leer más...     Hipervolemia  es el condición médica donde hay demasiado plasma en la sangre. Leer más...     Hipotiroidismo  Leer más...     Mixedema  Es una enfermedad caracterizada por el daño tisular caracterizado por edema (acumulación de líquido) causado por la producción insuficiente de hormonas tiroideas por parte de la glándula tiroides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bradipnea</title>
      <link>https://manualsalud.com/bradipnea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/bradipnea/</guid>
      <description>La bradipnea es el término médico que designa una respiración anormalmente lenta.  Signos y síntomas asociados  Mareos
 Sensación de desmayo
 Desmayo
  Fatiga
 Debilidad
  Dolor en el pecho
  Dificultad para respirar
  Confusión
  Cansancio
  Causas   Mixedema  Es una enfermedad caracterizada por el daño tisular caracterizado por edema (acumulación de líquido) causado por la producción insuficiente de hormonas tiroideas por parte de la glándula tiroides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cefalea</title>
      <link>https://manualsalud.com/cefalea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cefalea/</guid>
      <description>La cefalea es el término médico para el dolor de cabeza.  Causas La investigación moderna sugiere que los dolores de cabeza pueden ser causados por niveles bajos de serotonina analgésica natural. Cuando los niveles de serotonina disminuyen, los neurotransmisores inflamados en la cara y el cuero cabelludo nos dan información sobre el dolor que creemos que es un dolor de cabeza. Después de que los niveles de serotonina regresan a la normalidad, la mayoría del dolor tiende a disminuir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chancro</title>
      <link>https://manualsalud.com/chancro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/chancro/</guid>
      <description>Un cancro es una úlcera indolora que generalmente se forma en la etapa primaria de la sífilis. Esta lesión infecciosa se forma aproximadamente 21 días después de la exposición a la bacteria espiroqueta Treponema pallidum.
Las aftas transmiten la enfermedad de transmisión sexual de la sífilis a través del contacto físico directo. Estas úlceras a menudo se forman en o alrededor del ano, la boca, el pene y la vagina. Chancros puede disminuir entre tres y seis semanas sin la aplicación de medicamentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cianosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/cianosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cianosis/</guid>
      <description>La cianosis es una afección que ocurre cuando la sangre no está debidamente oxigenada. Como regla general, la condición indica que hay un problema médico grave que requiere atención especial.
Signos y síntomas En las personas con cianosis, la falta de oxígeno en la sangre hace que el cuerpo desarrolle un tinte azulado. Existen varios tipos de cianosis: periférica y central.
 Cianosis periférica. Es la forma más simple de cianosis, las uñas son ligeramente azules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confusión</title>
      <link>https://manualsalud.com/confusion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/confusion/</guid>
      <description>La confusión se caracteriza por pensamientos caóticos y pérdida directa o incapacidad para pensar con claridad.  Los individuos con caos no tienen la habilidad de pensar racionalmente y seguir instrucciones.
También conduce a menudo a un comportamiento anormal relacionado con la paranoia, los delirios y las alucinaciones.
Otra forma útil de diferenciar entre pérdida de memoria y confusión es que las personas con síntomas confusos no necesariamente sufren de pérdida de memoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creatinina alta</title>
      <link>https://manualsalud.com/creatinina-alta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/creatinina-alta/</guid>
      <description>Los altos niveles de creatinina indican que los riñones pueden no estar funcionando adecuadamente. Los niveles de creatinina se midieron mediante análisis de orina y sangre.
La creatina se forma cuando los alimentos se consumen y luego se metabolizan. La creatina se descompone de nuevo, convirtiéndose en creatinina. Se toma del torrente sanguíneo y se elimina del cuerpo en la orina.
La buena salud general, la actividad física y una dieta saludable no pueden reducir el riesgo de niveles altos de creatinina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creatinina baja</title>
      <link>https://manualsalud.com/creatinina-baja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/creatinina-baja/</guid>
      <description>Las causas de los bajos niveles de creatinina son enfermedades crónicas que llevan a una disminución en la producción de creatinina y una disminución en la masa muscular. Los bajos niveles de creatinina no son necesariamente una preocupación. Si la causa no es obvia, su médico puede solicitar exámenes médicos adicionales para determinar por qué las concentraciones son bajas. Este examen se utiliza para determinar si un paciente tiene una enfermedad subyacente que necesita ser tratada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diarrea</title>
      <link>https://manualsalud.com/diarrea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/diarrea/</guid>
      <description>La diarrea describe las heces acuosas y blandas que se presentan con más frecuencia de lo habitual. La diarrea es algo que todos conocemos. A menudo significa ir al baño con más frecuencia y tener más deposiciones.
Signos y síntomas Los signos y síntomas asociados con la diarrea pueden incluir:
 Dolor en la parte inferior del abdomen
  Fiebre
  Cólico abdominal
  Hinchazón del abdomen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diplopía</title>
      <link>https://manualsalud.com/diplopia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/diplopia/</guid>
      <description>La diplopía es el término médico para la visión doble.  Causas   Astenopía  es una afección ocular que se manifiesta a través de síntomas inespecíficos como fatiga, dolor en o alrededor de los ojos, visión borrosa, dolor de cabeza y visión doble ocasional. Leer más...     Encefalitis  Inflamación del cerebro
Leer más...     Esclerosis múltiple  es una enfermedad desmielinizante en la que se dañan las cubiertas aislantes de las células nerviosas en el cerebro y la médula espinal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disfagia</title>
      <link>https://manualsalud.com/disfagia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/disfagia/</guid>
      <description>La disfagia es el término médico para la dificultad para tragar. Significa que se necesita más tiempo y esfuerzo para transportar los alimentos o líquidos desde la boca hasta el estómago a través del esófago, lo cual también puede estar asociado con dolor.  La dificultad ocasional para tragar generalmente no es motivo de preocupación y sólo puede ocurrir cuando usted come demasiado rápido o no mastica bien los alimentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disfonía</title>
      <link>https://manualsalud.com/disfonia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/disfonia/</guid>
      <description>La disfonía es el término médico para la ronquera. Es una condición en la cual las cuerdas vocales no pueden producir sonidos apropiadamente. Algunas formas son de corta duración, mientras que otras pueden requerir algún tiempo para ser corregidas.  Hay dos categorías generales o tipos de disfonía:
 El tipo orgánico incluye situaciones en las que hay un cierto tipo de deterioro en el funcionamiento de las cuerdas vocales, tales como infección o daño a las cuerdas vocales como resultado de un accidente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disgeusia</title>
      <link>https://manualsalud.com/disgeusia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/disgeusia/</guid>
      <description>La disgeusia es una condición médica que causa un cambio en el sabor de la boca que es persistente y desagradable.
Signos y síntomas Las personas con este trastorno a menudo describen el cambio en el gusto como metálico. Algunas lo describen como salado, rancio o simplemente malo.
Causas La disgeusia puede estar causada por:
 Resfriado, gripe e infecciones de los senos paranasales. Tabaquismo Sequedad bucal Deficiencias nutricionales Deficiencia de zinc Condiciones dentales Paladares dañados Migraña Ciertos medicamentos Embarazo Tumores cerebrales Depresión Traumatismos craneales  Diagnóstico Su médico podrá realizar un examen y solicitar su historia clínica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disnea</title>
      <link>https://manualsalud.com/disnea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/disnea/</guid>
      <description>Condición caracterizada por falta de aliento o dificultad para respirar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disosmia</title>
      <link>https://manualsalud.com/disosmia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/disosmia/</guid>
      <description>La disosmia es un trastorno neurológico que causa una alteración del sentido del olfato.
Signos y síntomas La afección puede manifestarse de varias maneras:
 No se pueden identificar correctamente los olores, que es una subcondición llamada parosmia. Se pierde el sentido del olfato, subcondición llamada anosmia. Produce alucinaciones olfactivas, es decir se detectan olores que no existen en el ambiente, subcondición llamada fantosmia.  Dado que la cavidad oral y el sistema olfativo están interrelacionados, algunos pacientes con disosmia también pueden desarrollar problemas de gusto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dispepsia</title>
      <link>https://manualsalud.com/dispepsia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dispepsia/</guid>
      <description>La dispepsia, también conocida como indigestión, es un término general que describe el malestar en la parte superior del abdomen. No es una enfermedad, sino más bien algunos de los síntomas que experimentan, incluyendo dolor abdominal y una sensación de saciedad después de empezar a comer.  Síntomas asociados Las personas que sufren de indigestión pueden tener uno o más de los siguientes síntomas:
 Dolor en la parte superior del abdomen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distensión abdominal</title>
      <link>https://manualsalud.com/distension-abdominal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/distension-abdominal/</guid>
      <description>La distensión abdominal es la hinchazón del abdomen.  Causas Hay muchos problemas diferentes que pueden causar distensión abdominal, incluyendo enfermedades graves que representan un peligro real para la salud y problemas menores que no se consideran en peligro.
La mayoría de las veces, la inflamación es causada por una enfermedad leve del sistema digestivo. Por ejemplo, si las personas comen alimentos que son difíciles de digerir, como los alimentos con un alto contenido de fibra, pueden experimentar flatulencia e incluso un ligero aumento en el tamaño de su estómago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disuria</title>
      <link>https://manualsalud.com/disuria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/disuria/</guid>
      <description>La disuria es el término médico utilizado para describir el dolor o la sensación de ardor al orinar. Es una molestia común entre las mujeres: casi una de cada cuatro mujeres sufre de disuria cada año. También puede afectar a los hombres, pero en menor medida. La causa más común de disuria es una infección.  Es aconsejable consultar a un médico para diagnosticar y tratar el problema subyacente. En general, la causa subyacente se identifica fácilmente y se trata con antibióticos u otros medicamentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolor abdominal</title>
      <link>https://manualsalud.com/dolor-abdominal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dolor-abdominal/</guid>
      <description>Causas   Acidosis tubular renal  es una afección médica que implica una acumulación de ácido en el cuerpo debido a una falla de los riñones para acidificar adecuadamente la orina. Leer más...     Apendicitis  Es la inflamación de el apéndice, un órgano de forma de cilindro sin salida conectado al ciego. Leer más...     Ascitis  Acumulación de líquido e hinchazón en el abdomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolor de costado</title>
      <link>https://manualsalud.com/dolor-de-costado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dolor-de-costado/</guid>
      <description> Causas   Cistitis  Inflamación de la vejiga.
Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolor de espalda</title>
      <link>https://manualsalud.com/dolor-de-espalda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dolor-de-espalda/</guid>
      <description>Causas   Cistitis  Inflamación de la vejiga.
Leer más...     Colecistitis  Es la inflamación de la vesícula biliar, un órgano pequeño ubicado en el lado derecho del abdomen en el que se almacena la bilis antes de que se libere al intestino delgado, normalmente causada por una obstrucción por un cálculo. Leer más...     Esplenomegalia  es un agrandamiento del bazo, un pequeño órgano ubicado justo debajo de la caja torácica en el lado izquierdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolor de garganta</title>
      <link>https://manualsalud.com/dolor-de-garganta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dolor-de-garganta/</guid>
      <description>Causas   Absceso periamigdalino  Es una afección secundaria e infecciosa que ocurre can la presencia de amigdalitis que generalmente causa hinchazón en un lado de la garganta. Leer más...     Amigdalitis  Es la inflamación de las amígdalas, masas de tejido linfoide que recubren la boca y la garganta. Leer más...     Difteria  es una infección bacteriana grave que suele afectar a las mucosas de la nariz y la garganta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolor en el hombro derecho</title>
      <link>https://manualsalud.com/dolor-en-el-hombro-derecho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dolor-en-el-hombro-derecho/</guid>
      <description>Causas   Colecistitis  Es la inflamación de la vesícula biliar, un órgano pequeño ubicado en el lado derecho del abdomen en el que se almacena la bilis antes de que se libere al intestino delgado, normalmente causada por una obstrucción por un cálculo. Leer más...     Colelitiasis  Formación de cálculos en las vías biliares. Los cálculos biliares son depósitos endurecidos de líquido digestivo que se forman en la vesícula biliar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolor en el pecho</title>
      <link>https://manualsalud.com/dolor-en-el-pecho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dolor-en-el-pecho/</guid>
      <description>Los dolores repentinos en el pecho por lo general le hacen pensar que tiene un ataque cardíaco. De hecho, hay muchas razones diferentes por las que alguna forma de dolor en el pecho puede ocurrir de vez en cuando.
Cuándo consultar a un médico Debido a que el dolor torácico repentino puede ser un signo de algunos errores graves, es importante buscar atención médica inmediata. Esto se puede hacer para tratar tratamientos que pueden ayudar a prevenir un ataque cardíaco o para identificar problemas menores de salud que causan problemas y que deben ser eliminados en un corto período de tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolor en los ojos</title>
      <link>https://manualsalud.com/dolor-de-ojos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dolor-de-ojos/</guid>
      <description>Causas   Amigdalitis  Es la inflamación de las amígdalas, masas de tejido linfoide que recubren la boca y la garganta. Leer más...     Conjuntivitis  Inflamación de la conjuntiva debido a una infección viral o bacteriana o a una respuesta autoinmune.
Leer más...     Queratitis  Es una inflamación de la córnea que a veces ocurre después de una infección con virus, bacterias u hongos que entra en la córnea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dolor pélvico</title>
      <link>https://manualsalud.com/dolor-pelvico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/dolor-pelvico/</guid>
      <description>Causas   Cáncer vaginal  es un tipo raro de cáncer que ocurre en la vagina, el tubo muscular que conecta el útero con los genitales externos. el cáncer vaginal ocurre con mayor frecuencia en las células que cubren la superficie de la vagina, a veces llamadas canal de parto. Leer más...     Endometriosis  es una condición en la cual células similares a las del endometrio, la capa de tejido que normalmente cubre el interior del útero, crecen fuera de este.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eosinofilia</title>
      <link>https://manualsalud.com/eosinofilia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/eosinofilia/</guid>
      <description>La eosinofilia es el término médico para un número anormalmente alto de eosinófilos, es decir, la presencia de demasiados eosinófilos en la sangre y en ciertos tejidos.  Signos y síntomas Los síntomas de la eosinofilia son esencialmente los de la enfermedad subyacente que la activa. Por ejemplo, si la condición subyacente es el asma, los síntomas incluyen:
 Sibilancias Falta de aliento Dificultades respiratorias  Si, por otro lado, el desencadenante es una infección parasitaria, es probable que los síntomas principales sean:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eosinopenia</title>
      <link>https://manualsalud.com/eosinopenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/eosinopenia/</guid>
      <description>La eosinopenia es el término médico para denominar un nivel bajo de eosinófilos en la sangre. Se produce cuando el número de eosinófilos es inferior a 50 por célula y por microlitro de sangre.  Causas Las causas de la disminución del número de eosinófilos incluyen:
 Anemia aplásica VIH Infecciones graves Estrés (trauma, cirugía, ejercicio o estrés mental) Enfermedad de Cushing Tratamientos con corticosteroides Intoxicación por alcohol  Un aumento de los leucocitos (leucocitosis), acompañado de eosinopenia, suele indicar una infección bacteriana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epistaxis</title>
      <link>https://manualsalud.com/epistaxis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/epistaxis/</guid>
      <description>El epistaxis, también conocido como rinorragia, es el término médico para las hemorragias nasales. Implican sangrado desde el interior de la nariz y ocurren cuando hay una lesión en los tejidos de la nariz que hace que ésta sangre.  Muchas personas tienen hemorragias nasales ocasionales. Las hemorragias nasales se consideran frecuentes si ocurren más de una vez a la semana. Afortunadamente, la mayoría de las hemorragias nasales no son graves y pueden tratarse fácilmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equimosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/equimosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/equimosis/</guid>
      <description>La equimosis es el término médico para una lesión subcutánea caracterizada por depósitos de sangre bajo la piel, comúnmente conocido como hematoma. Puede estar localizado en la piel o en una membrana mucosa.  Una definición más genérica de los moretones es como si la sangre fluyera hacia los tejidos de los vasos sanguíneos rotos. El término hematomas también se aplica a la decoloración subcutánea resultante de la filtración de sangre en los hematomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erupción cutánea</title>
      <link>https://manualsalud.com/erupcion-cutanea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/erupcion-cutanea/</guid>
      <description>Una erupción es un cambio en la piel que afecta su color, apariencia o textura. Un sarpullido puede localizarse en una parte del cuerpo o afectar a toda la piel. Los sarpullidos pueden causar cambio de color, picazón, calentamiento, agrietamiento, resequedad o ampollas, y pueden ser dolorosos.
Síntomas de erupciones cutáneas Un sarpullido puede localizarse en una parte del cuerpo o afectar a toda la piel. Las erupciones pueden causar comezón, decoloración, calor, grietas, sequedad, hinchazón o ampollas, y pueden ser dolorosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escalofríos</title>
      <link>https://manualsalud.com/escalofrios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/escalofrios/</guid>
      <description>Causas   Anemia  Leer más...     Anemia de células falciformes  Trastorno sanguíneos hereditario que produce una anomalía en la hemoglobina. Leer más...     Cistitis  Inflamación de la vejiga.
Leer más...     Colangitis  La colangitis es una infección de la vía biliar que requiere un diagnóstico y tratamiento rápidos.
Leer más...     Difteria  es una infección bacteriana grave que suele afectar a las mucosas de la nariz y la garganta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esplenomegalia</title>
      <link>https://manualsalud.com/esplenomegalia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/esplenomegalia/</guid>
      <description>La esplenomegalia es un agrandamiento del bazo, un pequeño órgano ubicado justo debajo de la caja torácica en el lado izquierdo. Normalmente, el bazo es del tamaño de un puño, pero las afecciones que van desde infecciones hasta enfermedad hepática y ciertos tipos de cáncer pueden hacer que crezca.  La mayoría de las personas no tienen síntomas de hipertrofia del bazo. El problema a menudo se descubre durante un examen físico de rutina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estornudo</title>
      <link>https://manualsalud.com/estornudo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/estornudo/</guid>
      <description>Causas   Bronquiolitis  Es la inflamación de los bronquiolos. Casi siempre es causada por un virus y ocurre con más frecuencia durante los meses de invierno.
Leer más...     Faringitis  Es la inflamación de la faringe, la parte de la garganta detrás de la boca y la cavidad nasal y por encima del esófago y la laringe, a menudo causada por una infección bacteriana o vírica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estreñimiento</title>
      <link>https://manualsalud.com/estrenimiento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/estrenimiento/</guid>
      <description>El estreñimiento es una afección en la que los intestinos no se mueven con regularidad, lo que da lugar a deposiciones poco frecuentes o tensas, que suelen ser duras y poco frecuentes. El estreñimiento es un problema gastrointestinal común.
Signos y síntomas No tener una evacuación intestinal todos los días no significa necesariamente que usted esté estreñido. Sin embargo, usted puede sufrir de estreñimiento si ha tenido al menos dos de los siguientes signos y síntomas durante al menos tres de los últimos seis meses:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fantosmia</title>
      <link>https://manualsalud.com/fantosmia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/fantosmia/</guid>
      <description>La fantosmia es el término médico para una alucinación olfactiva, una condición médica que provoca sentir olores que realmente no existen en el ambiente.  Signos y síntomas Las personas afectadas generalmente sienten olor a humo, gas natural, suciedad o incluso flores. Usted puede preguntar a varias personas diferentes en diferentes momentos y lugares si huelen un olor en particular. Si todos responden que el olor particular no está presente, puede ser la señal más obvia de que la afección está presente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatiga</title>
      <link>https://manualsalud.com/fatiga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/fatiga/</guid>
      <description>Causas   Acidosis tubular renal  es una afección médica que implica una acumulación de ácido en el cuerpo debido a una falla de los riñones para acidificar adecuadamente la orina. Leer más...     Adenoma de paratiroides  Leer más...     Amiloidosis  Leer más...     Amiloidosis AL  Leer más...     Anemia ferropénica  Es la anemia causada por la falta de hierro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferritina alta</title>
      <link>https://manualsalud.com/ferritina-alta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ferritina-alta/</guid>
      <description>La ferritina es una proteína que almacena y libera hierro. Un análisis de ferritina mide la cantidad de ferritina en la sangre. Un nivel alto de ferritina puede indicar un trastorno de almacenamiento de hierro como la hemocromatosis.
Signos y síntomas Los pacientes con niveles moderadamente elevados pueden no tener síntomas y generalmente se sienten saludables.
A medida que los niveles aumentan y la afección se vuelve crónica, los síntomas generalmente aparecen gradualmente y pueden incluir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferritina baja</title>
      <link>https://manualsalud.com/ferritina-baja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ferritina-baja/</guid>
      <description>La ferritina es una proteína que almacena y libera hierro. Un análisis de ferritina mide la cantidad de ferritina en la sangre. Un nivel bajo de ferritina indica una deficiencia de hierro.
Es importante tratar rápidamente los niveles bajos de ferritina. La deficiencia de hierro causa problemas con los glóbulos rojos. Cuando el cuerpo no tiene suficiente hierro, no puede producir glóbulos rojos. Esto reduce la cantidad de oxígeno y nutrientes distribuidos por la sangre en el cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiebre</title>
      <link>https://manualsalud.com/fiebre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/fiebre/</guid>
      <description>Causas   Amigdalitis  Es la inflamación de las amígdalas, masas de tejido linfoide que recubren la boca y la garganta. Leer más...     Apendicitis  Es la inflamación de el apéndice, un órgano de forma de cilindro sin salida conectado al ciego. Leer más...     Artritis reumatoide  es un trastorno autoinmune a largo plazo que afecta principalmente a las articulaciones. Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotofobia</title>
      <link>https://manualsalud.com/fotofobia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/fotofobia/</guid>
      <description>La fotofobia es un síntoma de intolerancia anormal a la percepción visual de la luz.  Causas   Astenopía  es una afección ocular que se manifiesta a través de síntomas inespecíficos como fatiga, dolor en o alrededor de los ojos, visión borrosa, dolor de cabeza y visión doble ocasional. Leer más...     Conjuntivitis  Inflamación de la conjuntiva debido a una infección viral o bacteriana o a una respuesta autoinmune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gases y dolor por gases</title>
      <link>https://manualsalud.com/gases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/gases/</guid>
      <description>Causas   Cirrosis  es una enfermedad irreversible, crónica y degenerativa que causa una lenta destrucción del hígado, ya que el tejido normal es reemplazado por tejido conectivo cicatrizante. Como resultado, las funciones normales del hígado se ven impedidas.
Leer más...     Colecistitis  Es la inflamación de la vesícula biliar, un órgano pequeño ubicado en el lado derecho del abdomen en el que se almacena la bilis antes de que se libere al intestino delgado, normalmente causada por una obstrucción por un cálculo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halitosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/halitosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/halitosis/</guid>
      <description>La halitosis es el término médico para el mal aliento severo. Ocurre cuando una persona percibe un olor desagradable en su boca.  El mal aliento crónico es causado por una variedad de razones. Afortunadamente, existen varias maneras de tratar y prevenir el mal aliento crónico.
Causas La causa principal del mal aliento es la acumulación de bacterias en la boca. Por lo general, la fuente de bacterias es la caries, el absceso de los dientes o la enfermedad de las encías, como la gingivitis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hematemesis</title>
      <link>https://manualsalud.com/hematemesis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hematemesis/</guid>
      <description>La hematemesis es el término médico para los vómitos con sangre. Suele ser un signo de sangrado gastrointestinal superior.  Cuando la sangre se vuelve de color rojo brillante, significa que tiene un contacto limitado con el jugo gástrico.
La sangre más profunda se digiere parcialmente en el estómago y, en algunos casos, la hematemesis puede parecerse más a los granos de café debido a la exposición prolongada al ácido gástrico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hematocrito alto</title>
      <link>https://manualsalud.com/hematocrito-alto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hematocrito-alto/</guid>
      <description>Los niveles de hematocrito miden esencialmente el número o concentración de glóbulos rojos en la sangre.
El porcentaje promedio de glóbulos rojos en la sangre de un hombre adulto normal está entre el 42% y el 54%. Para una mujer, es un poco menor, entre 38 y 46 por ciento en promedio.
Cuando el nivel de hematocrito supera estos porcentajes, y especialmente si supera el 60%, la sangre puede volverse más espesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hematocrito bajo</title>
      <link>https://manualsalud.com/hematocrito-bajo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hematocrito-bajo/</guid>
      <description>La disminución de los glóbulos rojos en la sangre es anemia. Se puede relacionar con diferentes afecciones, como sangrado o leucemia. Muchos factores pueden contribuir a la anemia, como la ingesta inadecuada de hierro o los pacientes con insuficiencia renal crónica que no producen suficiente eritropoyetina para estimular la producción de glóbulos rojos en la médula ósea.
Signos y síntomas La disminución de los niveles de hematocrito a menudo hace que los pacientes se sientan cansados y débiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hematuria</title>
      <link>https://manualsalud.com/hematuria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hematuria/</guid>
      <description>La hematuria es el término médico para la presencia de sangre en la orina. Algunas personas tienen sangre en la orina y no son conscientes de su presencia. Cuando esto sucede, se denomina hematuria microscópica o microhematuria.  Lo opuesto de la hematuria microscópica es la hematuria macroscópica, que es la sangre en la orina que se puede ver visiblemente. Las personas con una forma grave de esta afección pueden ver unas cuantas gotas de sangre en la orina, o puede ser una gran cantidad de sangre o incluso la formación de coágulos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemoglobina alta</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemoglobina-alta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemoglobina-alta/</guid>
      <description>Un nivel alto de hemoglobina indica una concentración más alta de lo normal de hemoglobina, la proteína que transporta el oxígeno en la sangre.
Un nivel alto de hemoglobina es algo diferente de un nivel alto de glóbulos rojos porque cada célula puede no tener la misma cantidad de hemoglobina. Como resultado, su nivel de hemoglobina puede ser alto, incluso cuando el recuento de glóbulos rojos está dentro del rango normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemoglobina baja</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemoglobina-baja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemoglobina-baja/</guid>
      <description>Un nivel bajo de hemoglobina es una concentración por debajo de lo normal de hemoglobina, las proteínas que transportan el oxígeno en la sangre.
En muchos casos, un nivel de hemoglobina ligeramente inferior al normal no se considera importante y no causa síntomas. Los niveles bajos de hemoglobina pueden ser causados por una anormalidad o enfermedad. En estas situaciones, hablamos de anemia.
En general, los niveles bajos de hemoglobina se definen como menores a 13,5 gramos por decilitro de sangre en los hombres y de 12 g/dL en las mujeres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemoptisis</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemoptisis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemoptisis/</guid>
      <description>La hemoptisis es el término médico para la tos con sangre. Puede ser causada por diversas afecciones pulmonares. La tos puede tomar muchas formas: la sangre puede ser de color rojo brillante o rosa brillante, o puede estar mezclada con moco. Incluso en pequeñas cantidades, esto puede ser alarmante. Sin embargo, la producción de algo de esputo teñido con sangre no es infrecuente y generalmente no es grave.  Cuándo consultar a un médico Llame al número local de emergencias o consulte a un médico de emergencia si escupe grandes cantidades de sangre o si la escupe con frecuencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemospermia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hemospermia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hemospermia/</guid>
      <description> La hemospermia, también conocida como hematospermia, es la presencia de sangre en la eyaculación.  Causas   Estenosis uretral  Es el estrechamiento de la uretra. Suele ser debida a la aparición continua de uretritis. Suele ser causada por enfermedades de transmisión sexual.
Leer más...     Orquitis  Inflamación dolorosa de uno o ambos testículos.
Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hepatomegalia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hepatomegalia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hepatomegalia/</guid>
      <description>La hepatomegalia es el agrandamiento del hígado.  Signos y síntomas  Dolor lumbar derecho
  Causas   Amiloidosis AL  Leer más...     Cirrosis  es una enfermedad irreversible, crónica y degenerativa que causa una lenta destrucción del hígado, ya que el tejido normal es reemplazado por tejido conectivo cicatrizante. Como resultado, las funciones normales del hígado se ven impedidas.
Leer más...     Citomegalovirus  Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiperemia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hiperemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hiperemia/</guid>
      <description>La hiperemia es un aumento en el flujo sanguíneo de un tejido u órgano. Puede afectar a diferentes órganos como el hígado, el corazón, la piel, los ojos o el cerebro.  Cómo se manifiesta Los síntomas de la hiperemia dependen del lugar donde ocurre la congestión de la sangre. Los principales síntomas de la hiperemia son:
 Enrojecimiento en el área de la congestión sanguínea El área afectada está caliente al tacto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiperhidrosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/hiperhidrosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hiperhidrosis/</guid>
      <description>La hiperhidrosis es el término médico para la sudoración excesiva. Generalmente no tiene una causa clara. Generalmente, esta forma de sudoración se concentra en las palmas de las manos y las axilas.  La sudoración es un proceso por el cual el cuerpo libera agua y disuelven sales a través de los poros de la piel. El objetivo principal de este proceso es regular o controlar la temperatura; el cuerpo está sujeto a la transpiración cuando se calienta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiperosmia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hiperosmia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hiperosmia/</guid>
      <description>La hiperosmia es la condición para tener más que la capacidad promedio de oler y percibir los olores.
Causas Las causas pueden ser genéticas, ambientales o debidas al síndrome de abstinencia de las benzodiacepinas.
Se ha observado que la inhalación de hidrocarburos puede causar hiperosmia, probablemente debido a la destrucción de neuronas dopaminérgicas en el bulbo olfativo.
Algunas veces ocurre en un estado temporal debido al embarazo o al uso de drogas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiperventilación</title>
      <link>https://manualsalud.com/hiperventilacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hiperventilacion/</guid>
      <description>La hiperventilación, también conocida como hiperrespiración, es una respiración rápida o profunda que provoca una reducción del dióxido de carbono en el cuerpo.  Signos y síntomas En la hiperventilación, la persona respira rápida y brevemente, usando principalmente sus pulmones, en lugar de usar el diafragma lenta y profundamente, exhalando más de lo que usted respira.
Esto conduce a un desequilibrio en los niveles de oxígeno y dióxido de carbono en el cuerpo, que puede causar un estrechamiento de los vasos sanguíneos que suministran sangre al cerebro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hipogeusia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hipogeusia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hipogeusia/</guid>
      <description>La hipogeusia es una disminución del sentido del gusto. La ausencia total de sabor se conoce como ageusia.  Causas Una amplia variedad de factores pueden causar hipogeusia, incluyendo:
 Quimioterapia con bleomicina, un antibiótico antitumoral Deficiencia de zinc Fumar Deshidratación Radioterapia en el cuello o la cabeza Quemaduras en la lengua que dañan las papilas gustativas Uso de ciertos medicamentos, como los antidepresivos, Parálisis de Bell Síndrome de Sjögren Depresión Deficiencias nutricionales Alergias  Tratamiento La hipogeusia suele ser temporal y puede resolverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiposmia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hiposmia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hiposmia/</guid>
      <description>La hiposmia es el pérdida o disminución del sentido del olfato. Cuando la pérdida es completa, la condición se llama anosmia.  Esta pérdida del olfato puede deberse a varios factores de salud, algunos de los cuales pueden ser tratados y prevenir cualquier pérdida adicional del olfato.
Causas Varias condiciones pueden llevar a la hiposmia:
 Alergias. Son una causa frecuente de pérdida total o parcial del olfato. Herida en la cabeza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ictericia</title>
      <link>https://manualsalud.com/ictericia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ictericia/</guid>
      <description>La ictericia es el color amarillento de la piel, las membranas mucosas y el blanco de los ojos causado por el aumento de la cantidad de bilirrubina en la sangre. La ictericia es un signo de una enfermedad subyacente.
La bilirrubina es un subproducto de la degradación y destrucción natural diaria de los glóbulos rojos en el cuerpo. La molécula de hemoglobina que se libera en el torrente sanguíneo por este proceso se divide y la parte del hemo sufre una conversión química de bilirrubina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irritabilidad</title>
      <link>https://manualsalud.com/irritabilidad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/irritabilidad/</guid>
      <description>El irritabilidad es el estado de sentirse agravado, frustrado o ser propenso a la ira simple.  Causas   Enfermedad de Addison  Es un trastorno endocrino a largo plazo en el que las glándulas suprarrenales no producen suficientes hormonas esteroides. Leer más...     Exantema  Leer más...    Ferritina baja  Leer más...     Hipertiroidismo  Es una condición en la cual la glándula tiroides produce demasiadas hormonas tiroideas triyodotironina ( t3) y/o tiroxina ( t4).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leucocitosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/leucocitosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/leucocitosis/</guid>
      <description>La leucocitosis es un aumento del número de los leucocitos.  Clasificación Dependiendo del tipo de leucocito que aumente, hablamos de:
  Neutrofilia  Es un nivel alto de neutrófilos en la sangre. Leer más...     Eosinofilia  Es el término médico para un número anormalmente alto de eosinófilos, es decir, la presencia de demasiados eosinófilos en la sangre y en ciertos tejidos. Leer más...     Linfocitosis  Es el término médico para un aumento en el número o proporción de linfocitos en la sangre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leucopenia</title>
      <link>https://manualsalud.com/leucopenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/leucopenia/</guid>
      <description>La leucopenia, también conocida como leucocitopenia, es una disminución del número de los leucocitos, las células sanguíneas responsables de la destrucción de microorganismos y de la producción de anticuerpos que ayudan al cuerpo a protegerse contra las infecciones.  El número normal de glóbulos blancos varía de acuerdo con factores como la edad y el sexo. En los adultos, el número de leucocitos varía de 4.500 a 11.000 por microlitro de sangre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linfocitosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/linfocitosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/linfocitosis/</guid>
      <description>La linfocitosis es el término médico para un aumento en el número o proporción de linfocitos en la sangre. Se detecta con un conteo sanguíneo completo y se produce cuando el número de linfocitos supera las 4000 células por microlitro de sangre en adultos, 7000 en niños mayores y 9000 en lactantes.  Los linfocitos son un tipo de glóbulo blanco. Desempeñan un papel importante en el sistema inmunológico al ayudar a defender las células del cuerpo contra patógenos extraños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linfopenia</title>
      <link>https://manualsalud.com/linfopenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/linfopenia/</guid>
      <description>La linfopenia, también conocida como linfocitopenia, es una disminución del número de los linfocitos, un tipo de glóbulos blancos que defienden el cuerpo contra las infecciones porque pueden distinguir las propias células del cuerpo de los elementos extraños.  término médico para un conteo de linfocitos más bajo de lo normal durante un conteo sanguíneo, a menos de 1500 por microlitro de sangre.
Causas Una causa común de linfopenia es una infección viral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lipotimia</title>
      <link>https://manualsalud.com/lipotimia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/lipotimia/</guid>
      <description>La lipotimia, también conocida como presincope, es una sensación de mareo o desmayo que no conduce al desmayo. A menudo, la debilidad muscular o una ligera desorientación acompañan estas sensaciones.  Las posibles causas de la presincopia incluyen una caída repentina de la presión arterial, trastornos del oído interno o el uso de ciertos medicamentos. El tratamiento depende de la causa subyacente del mareo y puede requerir una serie de exámenes médicos para obtener un diagnóstico preciso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malestar general</title>
      <link>https://manualsalud.com/malestar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/malestar/</guid>
      <description>El malestar general es una sensación de malestar general , malestar o dolor, a menudo el primer signo de una infección u otra enfermedad.  Causas   Artritis  es un término que se usa a menudo para referirse a cualquier trastorno que afecte las articulaciones. Leer más...     Encefalitis viral  Es una inflamación del cerebro causada por un virus. algunas enfermedades virales, como el sarampión y la rubéola, también pueden progresar a inflamación del cerebro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manchas de Koplik</title>
      <link>https://manualsalud.com/manchas-de-koplik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/manchas-de-koplik/</guid>
      <description> La manchas de Koplik es unas manchas blancas con centro blanco azulado y fondo rojo dentro de la boca, en el revestimiento interno de las mejillas.  Fotografías de pacientes      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mareos</title>
      <link>https://manualsalud.com/mareos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/mareos/</guid>
      <description>Sínotmas asociados Los síntomas más comunes de mareos son:
 náuseas Vómitos pérdida del equilibrio debilidad  El mareo suele ser un síntoma de una condición y no se considera una enfermedad en sí misma. Los pacientes hospitalizados con mareos pueden decir que la habitación parece voltearse; su equilibrio es a menudo equilibrado, lo que resulta en una falta de equilibrio y atención.
Cuándo consultar a un médico La mayoría de las causas de los síntomas de mareo no son graves y se mueven solas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melena</title>
      <link>https://manualsalud.com/melena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/melena/</guid>
      <description>La melena es el término médico para las heces negras, similares al alquitrán, debido a la sangre en las heces.  Por lo general, indican que la sangre se origina en el tracto gastrointestinal superior, que incluye el esófago, el estómago y el comienzo del intestino delgado (duodeno). Cuando las heces aparecen alquitranadas, esto significa que han sido expuestas a jugos digestivos.
Típicamente, las heces de color rojo brillante indican sangre del tracto gastrointestinal inferior, que se encuentra en el recto, el intestino grueso y el ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metrorragia</title>
      <link>https://manualsalud.com/metrorragia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/metrorragia/</guid>
      <description>La metrorragia es el término médico para el cualquier sangrado vaginal que ocurra entre los períodos menstruales. Es un problema común, especialmente entre las adolescentes y las mujeres que se acercan a la menopausia.  ¿Cuándo consultar a un médico? No espere por un segundo sangrado vaginal en estos casos. Consultar inmediatamente a un médico.
Causas Las causas más comunes de metrorragia son:
 Hiperplasia endometrial. Esta condición es una condición de proliferación excesiva de células endometriales o de la pared interna del útero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mialgia</title>
      <link>https://manualsalud.com/mialgia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/mialgia/</guid>
      <description>La mialgia es el término médico para el dolor muscular. Casi todo el mundo tiene dolores musculares de vez en cuando. Aunque a menudo desaparecen en pocos días, algunos dolores musculares pueden persistir durante meses.  El dolor puede desarrollarse en casi cualquier parte del cuerpo, incluyendo el cuello, la espalda, las piernas e incluso las manos. Aunque por lo general se localiza en uno o unos pocos músculos, también puede ser más generalizado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miastenia</title>
      <link>https://manualsalud.com/miastenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/miastenia/</guid>
      <description>La miastenia es el término médico para la debilidad muscular. Se utiliza para describir un músculo que no proporciona la fuerza esperada. Esto puede suceder por una variedad de razones, incluyendo atrofia muscular y supresión de nervios.  También hay enfermedades musculares que pueden causar debilidad.
Signos y síntomas Los músculos se utilizan para sostener los huesos y proporcionar energía para las operaciones diarias, como empujar, caminar y sostener objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microhematuria</title>
      <link>https://manualsalud.com/microhematuria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/microhematuria/</guid>
      <description>La microhematuria es una afección médica en la cual los glóbulos rojos están presentes en la orina de una persona, pero no se pueden detectar sin un microscopio. En los casos que son detectables, la condición se llama hematuria.  Signos y síntomas La mayoría de las personas no tienen síntomas o sangre en la orina, y su condición sólo se detecta cuando los científicos en el laboratorio clínico encuentran glóbulos rojos en la orina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nerviosismo</title>
      <link>https://manualsalud.com/nerviosismo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/nerviosismo/</guid>
      <description>El nerviosismo es un color pálido de la piel que puede ser causado por una enfermedad, shock emocional o estrés, uso de estimulantes o anemia , y es el resultado de una cantidad reducida de oxihemoglobina y es visible en la conjuntiva de la piel o en la membrana mucosa.  Causas   Bocio multinodular tóxico  Es un agrandamiento de la glándula tiroides o bocio, que contiene múltiples nódulos que hipersectifican la hormona tiroidea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neutrofilia</title>
      <link>https://manualsalud.com/neutrofilia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/neutrofilia/</guid>
      <description>La neutrofilia es un nivel alto de neutrófilos en la sangre.  Puede indicar la presencia de una infección. Los neutrófilos son un tipo de glóbulos blancos que juegan un papel importante en el sistema inmunológico.
Los neutrófilos representan entre el 45 y el 70% de todos los glóbulos blancos y se encuentran entre las primeras células inmunitarias en llegar al sitio de la lesión o inflamación.
Signos y síntomas La afección en sí es asintomática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neutropenia</title>
      <link>https://manualsalud.com/neutropenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/neutropenia/</guid>
      <description>La neutropenia es una disminución del número de los neutrófilos, el tipo más común de glóbulos blancos, que ayudan al sistema inmunológico a combatir infecciones, especialmente bacterias y hongos.  Clasificación El rango de referencia para el recuento absoluto de neutrófilos (RNA) en adultos es de 1500 a 8000 células por microlitro de sangre. La neutropenia se puede clasificar según su gravedad:
 Neutropenia leve (1,000 ≤ RAN &amp;lt; 1,500) - riesgo mínimo de infección Neutropenia moderada (≤ 500 RAN &amp;lt; 1000) - riesgo moderado de infección Neutropenia grave (RAN &amp;lt; 500) - riesgo grave de infección.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nistagmo</title>
      <link>https://manualsalud.com/nistagmo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/nistagmo/</guid>
      <description>El nistagmo es una condición del movimiento ocular involuntario (o voluntario, en casos raros), adquirido en la infancia o más adelante en la vida, que puede resultar en visión reducida o limitada.  Causas   Amaurosis congénita de Leber  es una enfermedad hereditaria poco frecuente que causa problemas de visión al nacer o en los primeros meses de vida. los bebés con este trastorno pueden ser totalmente ciegos o tener impedimentos visuales severos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Náuseas</title>
      <link>https://manualsalud.com/nauseas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/nauseas/</guid>
      <description>Las náuseas es una sensación de agitación y malestar en la parte superior del estómago con una urgencia involuntaria de vomitar. Frecuentemente, pero no siempre, las náuseas preceden el vómito.  Causas La náusea es un síntoma inespecífico, lo que significa que puede tener varias causas posibles. Las causas comunes de náuseas incluyen:
 Mareos Aturdimiento Migraña Desmayos Gastroenteritis (infección estomacal) Intoxicación alimentaria Efectos secundarios de muchos medicamentos, incluyendo la quimioterapia para el cáncer Primeras etapas del embarazo Ansiedad y depresión  Otras causas incluyen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Odinofagia</title>
      <link>https://manualsalud.com/odinofagia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/odinofagia/</guid>
      <description>La odinofagia es el término médico para el dolor al tragar. Para muchas personas, el nivel de dolor es el mismo sin importar lo que intenten tragar, ya sea una bebida caliente o fría o un alimento.  Signos y síntomas Para la mayoría de las personas, sienten una sensación de ardor extremadamente incómoda cada vez que tratan de tragar. Además de la sensación de ardor, muchos pacientes también reportan una sensación de presión alrededor de la garganta cuando tratan de tragar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oliguria</title>
      <link>https://manualsalud.com/oliguria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/oliguria/</guid>
      <description>La oliguria, también conocida como hipouresis, es el término médico para una disminución de la producción de orina.  La oliguria se define como una evacuación urinaria inferior a:
 1 ml/kg/h para lactantes 0,5 ml/kg/h en niños 400 ml o 500 ml cada 24 horas en adultos  El tipo más extremo de oliguria es la anuria, definida como una producción de menos de 50 ml de orina al día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orquialgia</title>
      <link>https://manualsalud.com/orquialgia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/orquialgia/</guid>
      <description>El orquialgia es el término médico para el dolor de testículos. Puede ser causado por una serie de problemas médicos.  Puede ser de naturaleza aguda, con inicio rápido y dolor intenso, o puede ser crónica, caracterizada por al menos tres meses de dolor intermitente a constante.
Cuándo consultar a un médico El dolor testicular es una emergencia médica. Si usted o alguien que usted conoce comienza a experimentar síntomas, busque ayuda médica inmediatamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortopnea</title>
      <link>https://manualsalud.com/ortopnea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ortopnea/</guid>
      <description>La ortopnea es la falta de aliento (disnea) que se produce al estar acostado, haciendo que la persona tenga que dormir apuntalada en la cama o sentado en una silla.  Causas   Apnea del sueño  Leer más...     Derrame pleural  Es un exceso de líquido que se acumula en la cavidad pleural, el espacio lleno de líquido que rodea los pulmones. este exceso de líquido puede dificultar la respiración al limitar la expansión de los pulmones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ostealgia</title>
      <link>https://manualsalud.com/ostealgia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ostealgia/</guid>
      <description>La ostealgia, también conocida como osteodinia, es el término médico para el dolor de huesos.  Causas   Calcificación  Leer más...    Colangitis biliar primaria  Es una afección crónica en la que el conducto biliar del hígado se destruye lentamente.. Leer más...     Hiperparatiroidismo  Es una afección médica que ocurre cuando las glándulas paratiroideas producen demasiadas hormonas paratiroideas. Leer más...     Mielofibrosis  es un cáncer de médula ósea relativamente raro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otalgia</title>
      <link>https://manualsalud.com/otalgia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/otalgia/</guid>
      <description>La otalgia es el término médico para el dolor de oído.  Causas   Absceso periamigdalino  Es una afección secundaria e infecciosa que ocurre can la presencia de amigdalitis que generalmente causa hinchazón en un lado de la garganta. Leer más...     Amigdalitis  Es la inflamación de las amígdalas, masas de tejido linfoide que recubren la boca y la garganta. Leer más...     Parotiditis  Es una infección contagiosa caracterizada por causar hinchazón de una o ambas de las glándulas parótidas, el par de glándulas salivales situadas justo delante de las orejas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palidez</title>
      <link>https://manualsalud.com/palidez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/palidez/</guid>
      <description>La palidez es un color pálido de la piel que puede ser causado por una enfermedad, shock emocional o estrés, uso de estimulantes o anemia , y es el resultado de una cantidad reducida de oxihemoglobina y es visible en la conjuntiva de la piel o en la membrana mucosa.  Causas   Anemia ferropénica  Es la anemia causada por la falta de hierro. Leer más...     Fenómeno de Raynaud  es una condición médica en la cual el espasmo de las arterias causa episodios de flujo sanguíneo reducido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palpitaciones</title>
      <link>https://manualsalud.com/palpitaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/palpitaciones/</guid>
      <description>Las palpitaciones, también conocidas como palpitaciones precordiales, es una anormalidad caracterizada por latidos del corazón que de repente se vuelven más notables.  Su corazón puede sentirse como si estuviera latiendo, palpitando o latiendo de manera irregular, a menudo solo por unos segundos o minutos. También puede sentir estas sensaciones en su garganta o cuello.
Causas   Aterosclerosis  Leer más...     Cardiopatía isquémica  Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parestesia</title>
      <link>https://manualsalud.com/parestesia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/parestesia/</guid>
      <description>La parestesia es una sensación de hormigueo desagradable en un brazo o una pierna. Todos hemos experimentado parestesias temporales en algún momento. Esta sensación puede deberse a la compresión de un nervio, por ejemplo, durante un largo cruce de piernas. Sin embargo, una amplia gama de afecciones también causan estos hormigueos, como el accidente cerebrovascular, la diabetes o las infecciones. El tratamiento depende de la causa.  ¿Cuáles son los síntomas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parosmia</title>
      <link>https://manualsalud.com/parosmia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/parosmia/</guid>
      <description>La parosmia es la alteración de la función olfativa que impide que el cerebro identifique correctamente el olor natural o intrínseco de un olor en particular.
Normalmente el olor se describe como un olor desagradable, generalmente un olor quemado, fecal, químico o podrido. Sin embargo, hay casos en los que los olores son agradables. Esto se llama más precisamente euosmia.
Una condición relacionada son las alucinaciones olfactivas (fantosmia), que se refiere a la percepción del olor que no existe en el ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Picazón</title>
      <link>https://manualsalud.com/prurito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/prurito/</guid>
      <description>Causas  Colangitis biliar primaria  Es una afección crónica en la que el conducto biliar del hígado se destruye lentamente.. Leer más...     Colestasis  Cualquier condición en la que se retienen sustancias que normalmente se excretan en la bilis. Leer más...    Hematocrito alto  Leer más...     Hepatitis tóxica  Es una inflamación del hígado en respuesta a ciertas sustancias como el alcohol, los productos químicos, los medicamentos o los suplementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/pirosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/pirosis/</guid>
      <description>La pirosis, también conocida como acidez estomacal, es una sensación de ardor en el pecho justo detrás del esternón o en la parte superior del pecho. El dolor generalmente ocurre en el pecho y puede irradiarse al cuello, la garganta o la mandíbula.  La acidez gástrica a menudo se asocia con la regurgitación del ácido gástrico (reflujo gástrico), un síntoma importante de la enfermedad por reflujo gastroesofágico (ERGE).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piuria</title>
      <link>https://manualsalud.com/piuria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/piuria/</guid>
      <description>La piuria es el término médico para el pus en la orina. Significa la concentración de leucocitos en la orina es mayor de lo esperada.  Causas Hay muchas razones para que esta condición ocurra. Las causas de la piuria incluyen:
 Infección del tracto urinario. Una de las causas más comunes de piuria es una infección del tracto urinario, que puede afectar la vejiga, los riñones u otras partes del tracto urinario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polaquiuria</title>
      <link>https://manualsalud.com/polaquiuria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/polaquiuria/</guid>
      <description>La polaquiuria es la necesidad de orinar con más frecuencia de lo habitual. Generalmente se asocia con incontinencia urinaria (incapacidad para retener el flujo de orina) y poliuria (gran volumen total de orina).  El número normal de veces varía según la edad de la persona. Para los niños pequeños, orinar de 8 a 14 veces al día es típico. Esta frecuencia disminuye de 6 a 12 veces al día para los niños mayores y de 4 a 6 veces al día para los adolescentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polidipsia</title>
      <link>https://manualsalud.com/polidipsia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/polidipsia/</guid>
      <description>La polidipsia es un síntoma de diferentes afecciones en las que el paciente tiene sed excesiva, por lo que las personas tienden a beber demasiado líquido, generalmente agua..  Este síntoma va de la mano con la necesidad de orinar con frecuencia y a menudo es uno de los principales síntomas de la diabetes, ya que estas son algunas de las formas en que su cuerpo trata de controlar la hiperglucemia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polifagia</title>
      <link>https://manualsalud.com/polifagia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/polifagia/</guid>
      <description>La polifagia, también conocida como hiperfagia, es una sensación de hambre excesiva o aumento del apetito.  Causas   Bocio multinodular tóxico  Es un agrandamiento de la glándula tiroides o bocio, que contiene múltiples nódulos que hipersectifican la hormona tiroidea. Leer más...     Diabetes mellitus  es un grupo de trastornos metabólicos caracterizados por altos niveles de azúcar en la sangre durante un período prolongado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliuria</title>
      <link>https://manualsalud.com/poliuria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/poliuria/</guid>
      <description>Eliminación de grandes cantidades de orina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ptosis</title>
      <link>https://manualsalud.com/ptosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ptosis/</guid>
      <description>La ptosis palpebral, también conocida como blefaroptosis, es la caída de uno o ambos párpados.  Causas   Botulismo  Es una enfermedad rara pero grave causada por toxinas producidas por la bacteria llamada clostridium botulinum. tiene el potencial de causar la muerte y se considera una emergencia médica.. Leer más...     Miastenia gravis  es una enfermedad neuromuscular a largo plazo que conduce a diversos grados de debilidad del músculo esquelético.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pérdida de peso involuntaria</title>
      <link>https://manualsalud.com/perdida-de-peso-involuntaria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/perdida-de-peso-involuntaria/</guid>
      <description>Acalasia  Es un trastorno que afecta el esófago, que hace perder la capacidad de empujar la comida hacia abajo y la comida puede atascarse en él. Leer más...     Amiloidosis  Leer más...     Amiloidosis AL  Leer más...     Artritis  es un término que se usa a menudo para referirse a cualquier trastorno que afecte las articulaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rectorragia</title>
      <link>https://manualsalud.com/hematoquecia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/hematoquecia/</guid>
      <description>La hematoquecia, también conocida como rectorragia, es la término médico para las heces con sangre.  Causas   Ascitis  Acumulación de líquido e hinchazón en el abdomen.
Leer más...     Colitis ulcerosa  Es una forma de colitis, una enfermedad del de colon (la parte más grande del intestino grueso), que incluye características úlceras o llagas abiertas. Leer más...     Cáncer de colon  Es el desarrollo de cáncer en el colon o el recto (partes del intestino grueso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regurgitación</title>
      <link>https://manualsalud.com/regurgitacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/regurgitacion/</guid>
      <description>La regurgitación es la expulsión de material de la faringe o esófago , que generalmente se caracteriza por la presencia de alimentos o sangre no digeridos.  Causas Puede ser voluntario o involuntario, este último debido a un pequeño número de trastornos. La regurgitación de las comidas de una persona después de la ingestión se conoce como síndrome de rumiación , un trastorno de la motilidad poco común y, a menudo, mal diagnosticado que afecta la alimentación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rinorrea</title>
      <link>https://manualsalud.com/rinorrea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/rinorrea/</guid>
      <description>La rinorrea es el término médico para las secreciones nasales. Es generalmente debida a irritación o inflamación de las fosas nasales. Por lo general, el tratamiento no es necesario, pero se dispone de una serie de tratamientos médicos y técnicas preventivas.  Cómo eliminar los mocos En la mayoría de los casos, el tratamiento de la secreción nasal no es necesario y se cura por sí solo, especialmente si es un síntoma de una infección.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ronquidos</title>
      <link>https://manualsalud.com/ronquidos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ronquidos/</guid>
      <description> El ronquido es la vibración de las estructuras respiratorias y el sonido resultante debido al movimiento de aire obstruido durante la respiración mientras duerme.  Causas   Amígdalas hipertróficas  Agrandamiento anormal del tejido amigdalino. Los casos graves de esta enfermedad pueden dificultar la deglución y la respiración.
Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sed</title>
      <link>https://manualsalud.com/sed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sed/</guid>
      <description>Causas   Cistinosis  Es una enfermedad hereditaria autosómica poco frecuente y actualmente incurable que causa la acumulación del aminoácido cistina, que puede afectar a los ojos, los riñones u otras áreas del cuerpo. Leer más...     Deshidratación  es un déficit de agua corporal total. ocurre cuando el cuerpo pierde más líquido del que ingiere y no tiene suficiente agua y otros líquidos para realizar sus funciones normales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sialorrea</title>
      <link>https://manualsalud.com/sialorrea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sialorrea/</guid>
      <description>La sialorrea, también conocida como hipersalivación, es una afección médica caracterizada por babeo o producción excesiva de saliva.  La saliva se produce en las tres glándulas salivales principales de la boca, la glándula parótida, la glándula submandibular y la glándula sublingual, así como en una serie de pequeñas glándulas.
Signos y síntomas La cantidad de saliva producida está influenciada por múltiples factores, y cuando la cantidad de saliva producida es mucho mayor de lo necesario, puede ocurrir una babea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sibilancias</title>
      <link>https://manualsalud.com/sibilancias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sibilancias/</guid>
      <description>La sibilancia es un silvido al respirar, generalmente al exhalar, como resultado de la estenosis de las vías respiratorias.  Las sibilancias a menudo indican falta de aliento (disnea) debido al estrechamiento u obstrucción parcial de las vías respiratorias.
Causas Aunque el asma es la causa más común, hay muchas otras causas de sibilancias. Las sibilancias pueden ser causadas por obstrucción física, como inflamación o un tumor inhalado o un cuerpo extraño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Signo de Grey-Turner</title>
      <link>https://manualsalud.com/signo-de-grey-turner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/signo-de-grey-turner/</guid>
      <description> El signo de Grey-Turner son los moretones de los flancos, la parte del cuerpo entre la última costilla y la parte superior de la cadera.  Causas   Pancreatitis  Inflamación del páncreas.
Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sordera</title>
      <link>https://manualsalud.com/sordera/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sordera/</guid>
      <description>La hipoacusia es la pérdida parcial de la capacidad auditiva. La hipoacusia que ocurre gradualmente con la edad (presbiacusia) es común.
Los médicos creen que la herencia y la exposición crónica a ruidos fuertes son los principales factores que contribuyen a la pérdida de audición con el tiempo. Otros factores, como la obstrucción de los oídos por cera, pueden impedir que sus oídos capten los sonidos tan bien como deberían.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Síncope</title>
      <link>https://manualsalud.com/sincope/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/sincope/</guid>
      <description>El síncope, también conocido como desmayo, es una pérdida de conciencia y fuerza muscular caracterizada por un inicio rápido, una duración corta y una recuperación espontánea.  Causas   Anafilaxia  es una reacción alérgica grave y potencialmente mortal. ocurre cuando usted está expuesto a algo que le causa alergia, como una picadura de abeja o el maní, por unos pocos segundos o minutos. Leer más...     Arritmias cardíacas  Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taquipnea</title>
      <link>https://manualsalud.com/taquipnea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/taquipnea/</guid>
      <description>La taquipnea es el término médico que designa el aumento de la frecuencia respiratoria. Para los adultos, la frecuencia respiratoria habitual es de 12 a 20. Cualquier cosa más alta se considera taquipnea.  El término hiperventilación se utiliza generalmente cuando se respira profunda y rápidamente. Esto puede deberse a una enfermedad pulmonar, ansiedad o pánico. Los términos a veces se usan indistintamente.
Una pausa respiratoria, también llamada respiración rápida, es común en personas con enfisema pulmonar porque no reciben suficiente oxígeno o porque&amp;rdquo;atraen&amp;rdquo; el exceso de dióxido de carbono acumulado (productos metabólicos de desecho) a la sangre debido a la falta de secreción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenesmo rectal</title>
      <link>https://manualsalud.com/tenesmo-rectal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tenesmo-rectal/</guid>
      <description>El tenesmo rectal es una sensación de defecación incompleta.  Causas   Celiaquía  es un trastorno autoinmune a largo plazo que afecta principalmente el intestino delgado. Leer más...     Colitis isquémica  Es una inflamación aguda, resultante de deterioro del flujo sanguíneo a través del sistema digestivo inferior (colon). Leer más...     Síndrome del intestino irritable  es una grupo de síntomas, que incluyen dolor abdominal y cambios en el patrón de los movimientos intestinales sin evidencia de daño subyacente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tos</title>
      <link>https://manualsalud.com/tos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tos/</guid>
      <description>La tos es la forma en que el cuerpo reacciona a los irritantes de la garganta y las vías respiratorias. El estimulante estimula los nervios necesarios para aumentar la tos en el cerebro. El cerebro envía señales a los músculos de la pared abdominal y torácica y da a los pulmones aire fuerte para expulsar los irritantes.
La tos ocasional es normal y saludable. Una tos que dura varias semanas o una tos que produce moco descolorido puede indicar la enfermedad subyacente que requiere atención médica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trombocitopenia</title>
      <link>https://manualsalud.com/trombocitopenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/trombocitopenia/</guid>
      <description>La trombocitopenia es el término médico para el recuento reducido de plaquetas, un típo de célula sanguíneas que permiten que la sangre se coagule.  Las plaquetas se pierden incluso en un cuerpo sano por las funciones corporales normales, pero son reemplazadas por nuevas plaquetas sanguíneas producidas en la médula ósea.
La trombocitopenia también ocurre cuando las plaquetas no se reemplazan a la misma velocidad con la que se pierden o destruyen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trombocitosis (plaquetas altas)</title>
      <link>https://manualsalud.com/trombocitosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/trombocitosis/</guid>
      <description>La trombocitosis es el término médico para un recuento alto de plaquetas, un tipo de células sanguíneas producidas por la médula ósea y liberadas en el torrente sanguíneo que evitan la pérdida excesiva de sangre debido a daños internos o externos.  El recuento plaquetario normal para la mayoría de las personas es de 150 a 450 por microlitro de sangre, y un recuento plaquetario superior al promedio puede indicar problemas médicos graves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visión borrosa</title>
      <link>https://manualsalud.com/vision-borrosa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/vision-borrosa/</guid>
      <description>La visión borrosa en un ojo es una condición médica grave y siempre debe ser decidida por un profesional de la salud.
Causas Cuando el nervio óptico es capaz de procesar la imagen, puede causar visión borrosa. Generalmente se utiliza para la acumulación de presión intraocular u opacidad del cristalino del ojo. Los problemas de visión en un ojo pueden ser causados por migraña o diabetes; sin embargo, cualquier dolor de cabeza por visión borrosa puede ser un síntoma de accidente cerebrovascular, y la persona debe ser inmediatamente distinguida por un profesional de la salud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visión túnel</title>
      <link>https://manualsalud.com/vision-tunel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/vision-tunel/</guid>
      <description> La visión túnel es la pérdida de visión periférica con retención de la visión central, lo que resulta en un túnel circular estrecho, como el campo de visión.  Causas   Hiperpituitarismo  es una afección debido a la hipersecreción primaria de hormonas hipofisarias. Leer más...     Hipoxia: falta de oxígeno  Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértigo</title>
      <link>https://manualsalud.com/vertigo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/vertigo/</guid>
      <description> El vértigo es un síntoma en el que una persona siente que ellos o los objetos a su alrededor se mueven cuando no lo están.  Causas   Enfermedad de Ménière  Es la trastorno del oído interno que se caracteriza por episodios de sensación de vértigo, zumbido en los oídos (tinnitus), pérdida de la audición y plenitud en el oído. Leer más...    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vómitos</title>
      <link>https://manualsalud.com/vomito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/vomito/</guid>
      <description>El vómito es la expulsión violenta del contenido del estómago por la boca y a veces por la nariz. La sensación de que está a punto de vomitar se llama náusea, que a menudo precede al vómito, pero no siempre conduce a él.  El vómito es diferente de la regurgitación, aunque los dos términos a menudo se usan indistintamente. La regurgitación es el retorno de los alimentos no digeridos del esófago a la boca, sin la fuerza y el movimiento asociados con el vómito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xerostomía</title>
      <link>https://manualsalud.com/xerostomia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/xerostomia/</guid>
      <description>La xerostomía es el término médico para la sequedad bucal. Aunque no es una enfermedad en sí misma, está relacionada con muchas afecciones médicas, desde el tratamiento del cáncer hasta el abuso de sustancias, y si es crónica, causará preocupación.  Cuándo consultar a un médico La xerostomía inexplicable siempre debe resolverse porque las causas de fondo a veces pueden ser fatales. Si nota que sus ojos están secos, es importante que consulte a un médico para el diagnóstico y tratamiento lo antes posible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>