<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nutrición on ManualSalud.com</title>
    <link>https://manualsalud.com/nutricion/</link>
    <description>Recent content in Nutrición on ManualSalud.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© year title. Todos los derechos reservados.</copyright>
    
	<atom:link href="https://manualsalud.com/nutricion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alanina</title>
      <link>https://manualsalud.com/alanina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/alanina/</guid>
      <description>La alanina es un aminoácido no esencial que puede ayudar al cuerpo a convertir la glucosa en energía. También conocido como L-alanina, el aminoácido también ayuda al proceso hepático y elimina varios tipos de toxinas del cuerpo. Estas funciones ayudan a retardar el proceso de uso de las proteínas musculares para nutrir el cuerpo y mantener niveles saludables de azúcar en la sangre.
El cuerpo produce alanina identificando la presencia de cualquier exceso de aminoácidos en los tejidos o células y transfiriendo los ácidos a una molécula receptora llamada piruvato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aminoácidos</title>
      <link>https://manualsalud.com/aminoacidos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/aminoacidos/</guid>
      <description>Los aminoácidos son los bloques de construcción de las proteínas. Se unen en cadenas para formar el material del que nace la vida. Es un proceso de dos pasos: primero, se unen y forman péptidos o polipéptidos, y es a partir de estos grupos que se producen las proteínas.
Tipos de aminoácidos  Alanina  Leer más...    Arginina  Leer más...    Asparagina  Leer más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arginina</title>
      <link>https://manualsalud.com/arginina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/arginina/</guid>
      <description>La arginina es un aminoácido esencial que se encuentra en muchos tipos de alimentos. Aislada por primera vez a finales del siglo XIX, la forma más comúnmente utilizada hoy en día es la arginina, que está disponible en muchas tiendas de alimentos naturales como suplemento dietético. Los aminoácidos de este tipo también se pueden encontrar en varias carnes, mariscos y verduras.
El cuerpo humano es normalmente capaz de producir suficientes cantidades de arginina para satisfacer todas las necesidades del cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asparagina</title>
      <link>https://manualsalud.com/asparagina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/asparagina/</guid>
      <description>La asparagina es un aminoácido no esencial que se encuentra en varias fuentes diferentes. Identificada por primera vez en 1866, la asparagina a veces se llama ácido aspártico. El nombre popular del aminoácido se debe al descubrimiento del compuesto en el jugo de espárragos. Desde entonces, se han identificado aminoácidos en una amplia gama de alimentos consumidos en casi todos los grupos étnicos del mundo.
Asparagina como se encuentra en un número de diferentes fuentes animales y vegetales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cisteína</title>
      <link>https://manualsalud.com/cisteina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cisteina/</guid>
      <description>La cisteína es un aminoácido no esencial que contiene azufre y se encuentra comúnmente en productos cárnicos ricos en proteínas. Es sintetizado por el cuerpo si hay una cantidad sustancial de metionina, otro aminoácido no esencial, disponible. Su estructura química es similar a la de la selenocisteína, excepto que la selenocisteína contiene un átomo de selenio en lugar de un átomo de azufre.
Como suplemento nutricional, esta sustancia parece tener varias ventajas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cistina</title>
      <link>https://manualsalud.com/cistina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/cistina/</guid>
      <description>La cistina es un aminoácido que contiene azufre derivado de la cisteína, un aminoácido relacionado. Ambos están entre los 20 aminoácidos involucrados en la construcción de proteínas vegetales y animales y en el control de las funciones celulares, catalizando la mayoría de las reacciones químicas que ocurren en las células vivas.
La cistina es un aminoácido dimérico formado por la oxidación de dos moléculas de cisteína idénticas y más simples, cuyos átomos de azufre se han unido para formar un puente disulfuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colesterol</title>
      <link>https://manualsalud.com/colesterol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/colesterol/</guid>
      <description>El colesterol es una molécula en el cuerpo que es necesaria para realizar una variedad de funciones importantes como la producción de hormonas sexuales y esteroides y la flexibilidad de nuestras células.  Sin embargo, cuando usted tiene demasiado colesterol en la sangre, puede potencialmente - y silenciosamente - desarrollar serios problemas de salud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creatinina</title>
      <link>https://manualsalud.com/creatinina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/creatinina/</guid>
      <description>La creatinina es una proteína que se crea como un subproducto de los productos de desecho del metabolismo energético de los músculos. Cuando se crea, la creatinina se transporta a los riñones y se filtra en la orina para ser excretada. Los niveles de esta proteína en la sangre son una medida fiable de la función renal, ya que los niveles normales de creatinina en la sangre permanecen constantes de un día para otro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenilalanina</title>
      <link>https://manualsalud.com/fenilalanina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/fenilalanina/</guid>
      <description>La fenilalanina es un aminoácido esencial, comúnmente encontrado en los alimentos, que es utilizado por el cuerpo para formar proteínas. La fenilalanina algunas veces se toma como un suplemento alimenticio.
Es un aminoácido esencial, lo que significa que no puede ser producido por el cuerpo y debe ser obtenido a través de los alimentos.
La fenilalanina se encuentra en tres formas:
 L-fenilalanina, la forma natural de las proteínas; D-fenilalanina (una imagen especular de la L-fenilalanina producida en el laboratorio), y DL-fenilalanina, una combinación de ambas formas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glicina</title>
      <link>https://manualsalud.com/glicina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glicina/</guid>
      <description>La glicina es el más pequeño de los aminoácidos no esenciales que forman los bloques de construcción de las proteínas vegetales y animales. Sólido cristalino de sabor dulce, que es el principal aminoácido de la caña de azúcar. En el cuerpo, que se encuentra principalmente en el tejido muscular, el tejido conectivo y la piel. Tiene varias funciones importantes en el cuerpo, incluyendo ayudar a regular los niveles de azúcar en la sangre descomponiendo la glucosa a baja energía, ayudando a regular la síntesis de ácido biliar para descomponer la grasa, y actuando como un neurotransmisor inhibidor en el sistema nervioso central, principalmente en la médula espinal y el cerebro materno, donde actúa como un transmisor de impulsos nerviosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glutamina</title>
      <link>https://manualsalud.com/glutamina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/glutamina/</guid>
      <description>La glutamina es uno de los 20 aminoácidos formados por el cuerpo humano. Se considera un aminoácido no esencial porque puede derivarse del ácido glutámico, otro miembro de la familia de los aminoácidos. La glutamina y el ácido glutámico se encuentran en alimentos ricos en proteínas como los frijoles, la carne roja, las nueces y el pescado.
Propiedades El cuerpo utiliza este aminoácido para mejorar la función mental, controlar el azúcar en la sangre y mantener la masa muscular, entre otras aplicaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Histidina</title>
      <link>https://manualsalud.com/histidina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/histidina/</guid>
      <description>La histidina es uno de los 22 aminoácidos derivados de alimentos ricos en proteínas y algunos cereales. Es uno de los aminoácidos aromáticos que son primero aminoácidos esenciales en los bebés humanos, pero que luego se convierten en aminoácidos no esenciales cuando el cuerpo comienza a sintetizarse a partir del imidazol, un compuesto orgánico y el componente aromático del anillo en la estructura química del ácido. La histidina es también un precursor de ciertas aminas y péptidos de aminoácidos, como la histamina y la carnosina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homocisteína</title>
      <link>https://manualsalud.com/homocisteina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/homocisteina/</guid>
      <description>La homocisteína es un aminoácido que se encuentra de forma natural en el cuerpo. A lo largo de la homocisteína está siempre y en cualquier momento presente en el cuerpo, puede causar problemas si está presente en cantidades demasiado grandes. Se encuentra en el torrente sanguíneo, que se cree que está directamente relacionado con varios problemas cardíacos.
Si una persona tiene niveles altos de homocisteína, es el cuerpo, o puede tener una apoplejía, enfermedad coronaria o enfermedad vascular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isoleucina</title>
      <link>https://manualsalud.com/isoleucina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/isoleucina/</guid>
      <description>La isoleucina es uno de los aminoácidos esenciales en la alimentación humana y animal. Debe provenir de fuentes externas de alimentos. Este aminoácido es importante para muchas reacciones bioquímicas en el cuerpo, y los errores en el metabolismo pueden tener consecuencias dramáticas. También se utiliza para tratar quemaduras y es tomado como un suplemento por los culturistas.
Las proteínas están compuestas de cadenas de aminoácidos que siempre contienen carbono, hidrógeno, oxígeno y nitrógeno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leucina</title>
      <link>https://manualsalud.com/leucina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/leucina/</guid>
      <description>La leucina es un aminoácido esencial que se encuentra en muchos tipos de proteínas y se considera necesario para la absorción adecuada de varios tipos de nutrientes. La leucina también está disponible como suplemento y es muy popular entre las personas que participan en actividades deportivas regulares. La leucina también se utiliza como aditivo alimentario, ya que el compuesto puede ayudar a mejorar el sabor de muchos tipos diferentes de alimentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lisina</title>
      <link>https://manualsalud.com/lisina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/lisina/</guid>
      <description>La lisina es un aminoácido que se encuentra en la naturaleza y que el cuerpo humano debe obtener de los alimentos. Como elemento constitutivo de las proteínas, que desempeña una serie de funciones diferentes, y aunque la deficiencia es relativamente rara, los niveles bajos pueden causar problemas de salud. A veces se utiliza como un suplemento para controlar los brotes del virus del herpes, y se está investigando en otras áreas de aplicación, como el tratamiento de la osteoporosis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metionina</title>
      <link>https://manualsalud.com/metionina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/metionina/</guid>
      <description>La metionina es un aminoácido a base de proteínas y un compuesto lipotrópico que ayuda en el metabolismo y la descomposición de las grasas. También puede ayudar a la quelación, que es la eliminación de metales pesados del cuerpo para garantizar que el hígado, los riñones y la vejiga permanezcan sanos. Este aminoácido preserva la función arterial y mantiene las uñas, el cabello y la piel saludables. También es esencial para el crecimiento muscular y la energía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ornitina</title>
      <link>https://manualsalud.com/ornitina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/ornitina/</guid>
      <description>La ornitina es un aminoácido producido por la descomposición de la arginina, otro aminoácido. Esta descomposición ocurre durante el ciclo del ácido cítrico, que es parte del proceso de expulsión de los desechos humanos. Durante este ciclo, L-Arginina interactúa con la enzima arginasa para crear ornitina y urea. La ornitina no es un aminoácido esencial y no participa en la síntesis de proteínas. Como no es esencial, el cuerpo humano puede generar sin una fuente externa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prolina</title>
      <link>https://manualsalud.com/prolina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/prolina/</guid>
      <description>La prolina es un aminoácido necesario para el funcionamiento del cuerpo humano. Es producido por el glutamato, también conocido como ácido glutámico. Con una dieta adecuada, el glutamato y la prolina son producidos naturalmente por los seres humanos. Esto significa que la prolina es un aminoácido no esencial, porque las personas no necesitan una fuente externa.
Este aminoácido fue descubierto por primera vez en la caseína compuesta en 1901, y su descubrimiento se atribuye a Hermann Emil Fischer, un químico alemán.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serina</title>
      <link>https://manualsalud.com/serina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/serina/</guid>
      <description>La serina es un aminoácido no esencial, lo que significa que es necesario para que el cuerpo humano funcione correctamente, pero no tiene que provenir de una fuente externa. En cambio, normalmente produce metabolitos, como la glicina, en el cuerpo. La serina, también conocida como serina, es un aminoácido proteinogénico. Esto significa que es uno de los 22 aminoácidos que forman parte del código genético humano estándar. La palabra proteinógeno viene del latín para &amp;ldquo;desarrollo de proteínas&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tirosina</title>
      <link>https://manualsalud.com/tirosina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/tirosina/</guid>
      <description>La tirosina es un aminoácido no esencial que el cuerpo sintetiza a partir de otro aminoácido llamado fenilalanina. Su nombre se debe a los neófitos griegos, que se traduce en el significado de &amp;ldquo;queso&amp;rdquo; que se encuentra en la proteína de caseína del queso y otros productos lácteos. Otras fuentes naturales de alimento incluyen pescado, aguacates, plátanos, frijoles, almendras, cacahuetes, girasol y semillas de calabaza.
Este aminoácido juega un papel importante en el metabolismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treonina</title>
      <link>https://manualsalud.com/treonina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/treonina/</guid>
      <description>La treonina (T o Thr) es un aminoácido, o una molécula que es uno de los bloques de construcción de las proteínas. Es un aminoácido esencial, lo que significa que no puede ser producido por el cuerpo y por lo tanto debe ser adquirido a través de los alimentos. Muchos alimentos contienen diferentes treoninas, incluyendo la mayoría de las carnes, pollo, queso, hongos y algunas verduras de hoja verde.
Este aminoácido es compatible con muchas funciones corporales diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trimetilglicina</title>
      <link>https://manualsalud.com/trimetilglicina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/trimetilglicina/</guid>
      <description>La trimetilglicina (TMG) es un compuesto orgánico presente de forma natural en el cuerpo. Ayuda a la homocisteína, un aminoácido presente en la sangre, a descansar, participa en el equilibrio tónico de ciertas células y puede ayudar a estabilizar la estructura de las proteínas en ciertas circunstancias. La trimetilglicina se puede incluir en la dieta diaria consumiendo diferentes alimentos saludables y se puede encontrar en varios suplementos nutricionales.
Además de la producida por el cuerpo, la trimetilglicina se puede encontrar en muchos alimentos similares como nueces, semillas y carne roja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triptófano</title>
      <link>https://manualsalud.com/triptofano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/triptofano/</guid>
      <description>El triptófano es un aminoácido esencial, una proteína sin la cual los humanos no podrían sobrevivir. Ayuda a inducir un sueño normal, reducir la ansiedad, la depresión y el riesgo de espasmos arteriales, y ayuda a fortalecer el sistema inmunológico.
Está compuesto de uno de los componentes básicos del ADN y es vital para la producción de serotonina y melatonina. También está ampliamente disponible en productos lácteos, plátanos, chocolate y aves de corral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valina</title>
      <link>https://manualsalud.com/valina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/valina/</guid>
      <description>La valina es un aminoácido necesario para la salud humana. Es un aminoácido esencial, lo que significa que el cuerpo no puede producir solo y que las fuentes de alimento son necesarias.
Se sabe que un aminoácido ramificado (BCAA). Este aminoácido actúa como estimulante y promueve la reparación muscular. Fue aislado por primera vez en 1901 por Emil Fischer, un químico alemán. Alimentos como el pescado, el requesón, el pollo, los hongos y el arroz integral son ricos en este aminoácido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ácido aspártico</title>
      <link>https://manualsalud.com/acido-aspartico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/acido-aspartico/</guid>
      <description>El ácido aspártico es un tipo de aminoácido que se encuentra en varios alimentos, en algunos edulcorantes artificiales y en el cuerpo humano. A diferencia de otros tipos de ácidos, el ácido aspártico se considera un aminoácido no esencial, lo que significa que el cuerpo no necesita derivar el ácido de otra fuente, siempre y cuando se encuentre naturalmente en el cuerpo.
Aunque el cuerpo humano produce sólo un tipo de ácido, por supuesto, algunas personas pueden necesitar ácido no esencial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ácido glutámico</title>
      <link>https://manualsalud.com/acido-glutamico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://manualsalud.com/acido-glutamico/</guid>
      <description>El ácido glutámico es uno de los aminoácidos proteinogénicos no esenciales que se sintetizan o producen en el cuerpo a partir de otros aminoácidos, como la arginina y la ornitina. Está disponible en carne, aves, pescado, productos lácteos y huevos, así como en algunas plantas ricas en proteínas.
Los estudios de investigación revelan que el ácido glutámico es un neurotransmisor excitador. Es una sustancia neurotransmisora liberada por una neurona para estimular a las neuronas vecinas y permitir que los pulsos pasen de una a otra a través de la célula del sistema nervioso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>